\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/theorems}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{21 августа 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Тождественные преобразования}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Раскройте скобки в выражении $(a + b)^4$.

        \item Раскройте скобки в выражении $(a - b)^5$.

        \item Раскройте скобки в выражении $(a - b)^n$.

        \item Разложите на скобки выражение $a^4- b^4$.

        \item Разложите на скобки выражение $a^n- b^n$.

        \item Раскройте скобки в выражении $(a + b + c)^3$.

        \item Раскройте скобки в выражении $(x-y)(y-z)(z-x)$.

        \item Докажите, что если $a^2 + b^2 + c^2 = ab + bc + ca$, то $a = b = c$.

        \item Числа $a, b, c, d$ таковы, что $a + b = c + d$ и $a^2 + b^2 = c^2 + d^2$.
        Докажите, что $a^3 + b^3 = c^3 + d^3$.

        \item Действительные числа $x$ и $y$ таковы, что $x^3 + y^3 + 3xy = 1$.
        Докажите, что или $x + y = 1$, или $x = y = -1$.

        \item Целые числа $x$, $y$, $z$ таковы, что \[(x-y)^2 + (y-z)^2 + (z-x)^2 = xyz\]
        Докажите, что $x^3 + y^3 + z^3$ делится на $x + y + z + 6$.

        \item Пусть $a, b, c$ - целые числа.
        Докажите, что если $a + b \sqrt[3]{2} + c \sqrt[3]{4} = 0$, то $a = b = c = 0$.

        \item Для каждого натурального $n \ge 2$ вычислите сумму
        \[\dfrac{1}{1 \cdot 2} + \dfrac{1}{2 \cdot 3} + \dotso +  \dfrac{1}{(n-1) \cdot n}\].

        \item Докажите, что если действительные числа $a$, $b$, $c$ удовлетворяют условию
        \[\dfrac{1}{a} + \dfrac{1}{b} + \dfrac{1}{c} = \dfrac{1}{a + b + c},\] то сумма каких-то двух из них равна 0.

        \item Для каждого натурального $n \ge 2$ вычислите сумму
        \[\dfrac{1}{1} + \dfrac{1}{2} + \dotso +  \dfrac{1}{n} + \dfrac{1}{1 \cdot 2} + \dfrac{1}{1 \cdot 3} + \dotso +  \dfrac{1}{(n-1) \cdot n} + \dotso + \dfrac{1}{1 \cdot 2 \cdot \dotso \cdot n}\].

        \item Пусть $a$, $b$, $c$ — попарно различные числа.
        Докажите, что выражение
        \[a^2 (c-b)+b^2 (a-c)+c^2 (b-a)\]
        не равно нулю.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}