\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Алгебра}}
\fancyhead[R]{13 октября 2022}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large
	
	
	\begin{center}
		\textbf{Теорема Безу}
	\end{center}

\begin{definition}
	Многочлен $A$ {\it делится} на ненулевой многочлен $B$, если
	существует многочлен $Q$, называемый {\it частным} такой, что $A=B\cdot Q$.
\end{definition} 


\begin{definition}
	Разделить многочлен $A$ на ненулевой многочлен $B$ с 
	остатком --- это найти многочлены $Q$, $R$ такие, что выполнено равенство 
	$A=B\cdot Q+R$, причем $\deg R<\deg B$\footnote{ или $R=0$}. 
	Многочлен $Q$ называется {\it неполным частным}, многочлен $R$ называется {\it остатком}.
\end{definition} 

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

\item Поделите многочлен $x^4-3x^3+3x^2+ax+b$ в столбик на $x^2-3x+2$. При каких $a$
и $b$ остаток будет равен нулю? 

\item При каких $n$ многочлен $x^n+x+1$ делится на многочлен $x^2+x+1$? {\it Указание: начните 
делить в столбик.}

\item Алгоритм деления <<в столбик>> даёт нам пример каких-то $Q$ и $R$, для которых
$A=B\cdot Q+R$. Докажите, что других $Q$ и $R$ быть не может, т.е. докажите, что 
неполное частное и остаток при делении $A$ на $B$ определяются однозначно. {\it Указание: 
предположите противное.} 

\item  a) Разделите многочлен $x^{100}$ на $x-1$ и $x+1$ с остатком. 

b) Чему равны остатки при делении многочлена $P(x)=a_nx^n+\ldots+a_0$
на многочлены $x-1$ и $x+1$? Сформулируйте и докажите признаки делимости на эти многочлены.
Признаки делимости на какие числа они вам напоминают?

\item \textbf {Теорема Безу.} Докажите, что остаток от деления многочлена $P(x)$ на $x-a$ равен $P(a)$,
т.е. $P(x)=Q(x)(x-a)+P(a)$. Выведите из этого, что число $a$ является корнем многочлена $P(x)$
тогда и только тогда, когда $P(x)$ делится на $x-a$.

\item Докажите, что если $x_1$, $x_2$, \ldots, $x_n$ --- различные корни многочлена~$P$,
то он делится на многочлен $(x-x_1)(x-x_2)\ldots (x-x_n)$. Верно ли обратное утверждение? 

\item При каких $a$ и $b$ многочлен $x^4-3x^3+3x^2+ax+b$  делится на многочлен $(x-1)(x-2)$?

\item Докажите, что многочлен степени $n$ имеет не более $n$ различных корней. 

\item Докажите, что если значения двух многочленов степени не выше $n$ совпадают в $n+1$ точке, то и сами многочлены равны. 

\item Пусть $a$, $b$, $c$ --- натуральные числа. Верно ли, что обязательно существует квадратный трёхчлен с целыми коэффициентами, который в некоторых целых точках принимает значения $a^3$, $b^3$, $c^3$?



\end{enumerate}
\end{document}