\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{ЦРОД $\bullet$ Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Геометрия}}
\fancyhead[R]{2 ноября 2022}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large

\begin{center}
	\textbf{Гомотетия}
\end{center}

\textbf{Определение 1} Пусть заданы точка $O$ и ненулевое число $k$. Тогда гомотетия с центром $O$ и коэффициентом $k$ — это преобразование плоскости, переводящее каждую точку плоскости $A$ в $A'$ так, что $OA' = k\cdot OA$ и $O, A, A'$ лежат на одной прямой. Гомотетию с такими параметрами обозначают $H^k_O$.

\textbf{Докажем основные свойства гомотетии}:

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
\item Каждая фигура переходит в фигуру, подобную изначальной, и коэффициент подобия равен $|k|$;

\item Прямая переходит в прямую, параллельную исходной прямой;

\item Окружность переходит в окружность, и радиус увеличивается в $|k|$ раз.

\end{enumerate}

\textbf{Задачи}:

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
\item На сердечко с площадью $S$ и периметром $d$ подействовали гомотетией с коэффициентом $5$, какая стала площадь и какой периметр у большого сердечка?
	
\item Две окружности $\omega$, $\Omega$ касаются в точке $A$, через нее проведём две прямые, которые пересекают $\omega$ в $B_1, C_1$, а $\Omega$ в $B_2, C_2$ соответственно. Докажите, что $B_1C_1 \parallel B_2C_2$

\item Первая окружность гомотетична второй с коэффициентом $0.25$, а вторая гомотетична третей с коэффициентом $5$. Какой радиус у третей окружности, если первая радиуса $12$.

\item Докажите, что в любой трапеции точка пересечения диагоналей, точка пересечения боковых сторон и середины оснований лежат на одной прямой.
	
\item Две окружности радиусов $14$ и $35$ касаются внутренним образом в точке $A$. Через точку $A$ проведена прямая, пересекающая меньшую окружность в точке $B$, а большую — в точке $C$. Найдите длину отрезка $BC$, если $AB=12$.

\item Внутри угла расположены три окружности $S_1, S_2, S_3$, каждая из которых касается двух сторон угла, причем окружность $S_2$ касается внешним образом окружностей $S_1$ и $S_3$. Известно, что радиус окружности $S_1$ равен $1$, а радиус окружности $S_3$ равен $9$. Чему равен радиус окружности $S_2$?

\item Докажите, что точки, симметричные произвольной точке относительно середин сторон квадрата, являются вершинами некоторого квадрата.

\item Внутри квадрата $ABCD$ взята точка $M$. Докажите, что точки пересечения медиан треугольников  $ABM, BCM, CDM$ и $DAM$ образуют квадрат.

\item Между двумя параллельными прямыми расположили окружность радиуса $12$, касающуюся обеих прямых, и равнобедренный треугольник, основание которого лежит на одной прямой, а вершина — на другой. Известно, что треугольник и окружность имеют ровно одну общую точку, и что эта точка лежит на вписанной окружности треугольника. Найдите радиус вписанной окружности треугольника.

\item \textbf{Лемма Архимеда}: Пусть в окружности $\omega$ проведена хорда $AB$, и ещё одна окружность касается $\omega$ в точке $C$ и отрезка $AB$ в точке $D$. Тогда прямая $CD$ проходит через середину дуги $AB$, не содержащей точки $C$. 

\item На каждом из оснований $AD$ и $BC$ трапеции $ABCD$ построены вне трапеции равносторонние треугольники. Докажите, что отрезок, соединяющий третьи вершины этих треугольников, проходит через точку пересечения диагоналей трапеции.

\item В окружности $\omega$ проведена хорда $AB$. Найдите геометрической место точек пересечения медиан треугольников $ABC$, где $C\in \omega$.

\item Две окружности касаются внутренним образом в точке A. Секущая пересекает окружности в точках $M, N, P$ и $Q$ (точки расположены на секущей в указанном порядке). Докажите, что $\angle MAP=\angle NAQ$.

\item На плоскости проведены параллельные прямые $l_1$ и $l_2$. Окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ лежат между этими прямыми. Окружность $\omega_1$ касается $l_1$ в точке $A$, окружность $\omega_2$ касается $l_2$ в точке B, окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ касаются друг друга в точке $C$. Докажите, что точки $A, B, C$ лежат на одной прямой.


\item Внутри треугольника $ABC$ выбрана точка $X$. Докажите, что прямые, проходящие через середины сторон $AB, AC, BC$ параллельно прямым $CX, BX, AX$ соответственно, пересекаются в одной точке.

\item Пусть $M$ и $P$ — точки касания вписанной и вневписанной окружностей треугольника $ABC$ со стороной $BC, MN$ — диаметр вписанной окружности. Докажите, что точки $A, N$ и $P$ лежат на одной прямой.

\item На сторонах $AB$ и $AC$ треугольника $ABC$ нашлись точки $M$ и $N$ такие, что $MC=AC$ и $NB=AB$. Точка $P$ симметрична точке $A$ относительно прямой $BC$. Докажите, что $PA$ — биссектриса угла $MPN$.

\item Дана трапеция $ABCD$ $(BC \parallel AD$ и $AD>BC)$, в которой на основаниях выбраны точки $K$ и $L$ так, что прямые $AB, CD$ и $KL$ пересекаются в одной точке. На отрезке $KL$ выбраны такие точки $P$ и $Q$, что $\angle AQD=\angle ABC$ и $\angle BPC=\angle BAD$. Докажите, что четырёхугольник $ABPQ$ вписанный.

%\item Вписанная окружность треугольника $ABC$ касается сторон $AB, AC, BC$ в точках $C_1, B_1, A_1$ соответственно. Точки $A_2, B_2, C_2$ — середины дуг $BC, AC, AB$ описанной окружности треугольника $ABC$. Докажите, что прямые $A_1A_2, B_1B_2, C_1C_2$ пересекаются в одной точке.

%\item Середины сторон выпуклого шестиугольника образуют шестиугольник, противоположные стороны которого параллельны. Докажите, что большие диагонали исходного шестиугольника пересекаются в одной точке.

%\item Высоты остроугольного треугольника $ABC$ пересекаются в точке $H$. На отрезках $BH$ и $CH$ отмечены точки $B_1$ и $C_1$ соответственно, так что $BC \parallel B_1C_1$. Оказалось, что центр окружности $\omega$, описанной около треугольника $B_1HC_1$ лежит на прямой $BC$. Докажите, что окружность $\varGamma$, описанная около треугольника $ABC$, касается $\omega$.

%\item В остроугольном треугольнике $ABC$ на высоте $BK$ как на диаметре построена окружность $S$, пересекающая стороны $AB$ и $BC$ в точках $E$ и $F$ соответственно. К окружности $S$ в точках $E$ и $F$ проведены касательные. Докажите, что их точка пересечения лежит на прямой, содержащей медиану треугольника $ABC$, проведённую из вершины $B$.



\end{enumerate}
\end{document}