\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{ЦРОД \textbullet Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Методы}}
\fancyhead[R]{ЛФМШ 2022}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large
	
\begin{center}
	\textbf{Принцип Дирихле}
\end{center}


\textit{Принцип Дирихле} - Если кролики рассажены в клетки, причём число кроликов больше числа клеток, то хотя бы в одной из клеток находится более одного кролика.

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
	\item В ковре размером $4 \times 4$ метра моль проела 15 дырок. Всегда ли можно вырезать коврик размером $1 \times 1$, не содержащий внутри дырок? (Дырки считаются точечными).
	
	\item В клане "Гремлины" учатся 38 человек. Докажите, что среди них найдутся четверо, родившихся в один месяц.
	
	\item Обязательно ли среди двадцати пяти монет достоинством 1, 2, 5 и 10 коинов найдётся семь монет одинакового достоинства?
	
	\item Какое наибольшее число королей можно поставить на шахматной доске так, чтобы никакие два из них не били друг друга?
	
	\item В клетках таблицы $3 \times 3$ расставлены числа –1, 0, 1. Докажите, что какие-то две из восьми сумм по всем строкам, всем столбцам и двум главным диагоналям будут равны.
	
	\item Внутри правильного шестиугольника со стороной 1 расположено 7 точек. Докажите, что среди них найдутся две точки на расстоянии не больше 1.
	
	\item В каждой вершине куба написано число 1 или число 0. На каждой грани куба написана сумма четырёх чисел, написанных в вершинах этой грани. Может ли оказаться, что все числа, написанные на гранях, различны? 
	
	\item На плоскости нарисовано 12 прямых, проходящих через точку О. Докажите, что можно выбрать две из них так, что угол между ними будет меньше 17 градусов.
	
	\item В мешке 70 шаров, отличающихся только цветом: 20 красных, 20 синих, 20 жёлтых, остальные – чёрные и белые. 
	Какое наименьшее число шаров надо вынуть из мешка, не видя их, чтобы среди них было не менее 10 шаров одного цвета?
	
	\item В мешке лежат шарики двух разных цветов: черного и белого. Какое наименьшее число шариков нужно вынуть из мешка вслепую так, чтобы среди них заведомо оказались два шарика одного цвета?
	
	\item 10 школьников на олимпиаде решили 35 задач, причем известно, что среди них есть школьники, решившие ровно одну задачу, школьники, решившие ровно две задачи и школьники, решившие ровно три задачи. Докажите, что есть школьник, решивший не менее пяти задач.
	
	\item В квадрат со стороной 1 метр бросили 51 точку. Докажите, что какие-то три из них можно накрыть квадратом со стороной 20 см.
	
	%с подлянкой
	\item Дано 8 различных натуральных чисел, не больших 15. Докажите, что среди их положительных попарных разностей есть три одинаковых.
	
	%с подлянкой
	\item Даны $n$ точек. Некоторые из них соединены отрезками. Докажите, что найдутся две точки, из которых выходит поровну отрезков.
	
	\item Докажите, что в любой компании найдутся два человека, имеющие одинаковое число друзей (из этой компании).
	
	\item Докажите, что равносторонний треугольник нельзя покрыть двумя меньшими равносторонними треугольниками.
	
	\item Какое наибольшее число полей на доске $8 \times 8$ можно закрасить в чёрный цвет так, чтобы в каждом уголке из трёх полей было по крайней мере одно незакрашенное поле? 
	
	%хард
	\item Докажите, что среди любых шести человек есть либо трое попарно знакомых, либо трое попарно незнакомых.
	
	\item В дискуссии приняли участие 15 депутатов. Каждый из них в своем выступлении раскритиковал ровно $k$ из оставшихся 14 депутатов. При каком наименьшем $k$ можно утверждать, что найдутся два депутата, которые раскритиковали друг друга?
\end{enumerate}
\end{document}