\documentclass{article}

\include{../../commons/libraries}
\include{../../commons/aliases}

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Тест}}{Стратегия 2021}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large


    \begin{center}
        \textbf{Тест}
    \end{center}

    Вам предлагается 5 задач по 5 темам, которые мы успели пройти.
    Время выполнения работы 90 минут.
    Писать нужно полные решения.
    Ответ без решения оценивается 0 баллов.
    Успехов!

    \begin{enumerate}[label*=\arabic{enumi}.]

        \item Две команды сыграли друг с другом серию из $12$ футбольных матчей.
        Оказалось, что каждая из команд набрала при этом по $17$ очков (за победу дается 3 очка, за ничью 1 очко, за поражение 0 очков).
        Сколько из матчей закончились ничьей?
%2 ничьи

        \item На сторонах $AB$ и $AC$ треугольника $ABC$ внешним образом построены правильные треугольники $A_{1}BC$, и $AB_{1}C$.
        Найдите, что угол между прямыми $AA_1$ и $BB_1$.
%60

        \item Найдите остаток при делении $x + y + z$ на 19, если $20x + 6 - 18z \equiv 29 - y \pmod 19$
%4

        \item Вася расставил по кругу 40 красных, 30 синих и 20 зелёных фишек так, что фишки каждого цвета идут подряд.
        За ход он может поменять местами стоящие рядом синюю и красную фишки, или стоящие рядом красную и зелёную фишки.
        Можно ли за несколько таких операций добиться того, чтобы любые две фишки, которые стоят рядом были разных цветов?
%Нельзя

        \item Найдите сумму всех коэффициентов многочлена \[(2x^2 - 99x + 98)^{123} + (10x^4 - 22x + 11)^{321}\] после раскрытия скобок и приведения подобных членов.


    \end{enumerate}
\end{document}