\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Комбинаторика}}
\fancyhead[R]{2 февраля}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large
	
\begin{center}
	\textbf{Лампочки}
\end{center}


\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
\item В ряд стоят 9 лампочек. Кнопки соединены с любыми 4 и любыми семью лампочками, стоящими подряд. Можно ли получить любой узор?
\item Тот же вопрос для 10 лампочек.
\item Лампочки образуют таблицу $8 \times 8$. Кнопка соединена с любым квадратом $3 \times 3$
или $4 \times 4$. Любой ли узор можно получить?
\item В таблице $100 \times 100$ для каждой лампочки есть кнопка, соединенная с ней и со всеми лампочками, находящимися на той же горизонтали или вертикали. Получите из узора со всеми не горящими лампочками узор со всеми горящими за наименьшее число нажатий.
\item В каждой вершине графа находит лампочка: включенная либо выключенная. Разрешается одновременно переключать лампочку в любой вершине и всех, с ней смежных. Докажите, что можно состояние всех лампочек изменить на противоположное.
\end{enumerate}
\end{document}