\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{2 октября 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Квадратный трёхчлен}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Решите уравнение: а) $x^2 + 2023x + 2022 = 0$; б) $1999x^2 + 1000x-2999=0$.

        \item При каких значениях $a$ уравнение $2x^2 + (a - 3)x + 81 = 0$ имеет 1 корень?

        \item Пусть $x_1, x_2$~--- корни уравнения  $x^2 + px + q = 0$.
        Выразите через $p$ и $q$ следующие выражения:
        \begin{enumerate}

            \item $\dfrac{1}{x_1} + \dfrac{1}{x_2}$

            \item $\dfrac{1}{x_1^2} + \dfrac{1}{x_2^2}$

        \end{enumerate}

        \item Докажите, что при любых $a$ и $b$ уравнение имеет решение:
        \[(a^2 - b^2)x^2 + 2(a^3 - b^3)x + (a^4 -b^4) =0.\]

        \item Рассматриваются квадратичные функции  $y = x^2 + px + q$,  для которых  $p + q = 2021$.
        Покажите, что параболы, являющиеся графиками этих функций, пересекаются в одной точке.

        \item Сумма четырех корней двух квадратных трехчленов $f(x)$ и $g(x)$ с одинаковыми старшими коэффициентами равна нулю.
        Известно, что квадратный трехчлен $f(x)+g(x)$ имеет корни.
        Докажите, что их сумма также равна нулю.

        \item Два различных числа $x$ и $y$ (не обязательно целых) таковы, что \[x^2 - 2000x = y^2 - 2000y\].
        Найдите сумму чисел $x$ и $y$.

        \item Докажите, что если $x_1 , x_2$ корни приведенного квадратного трехчлена, то выполнено равенство $(x_2 - x_1)^2 = D$, где $D$ – его дискриминант.

        \item Дискриминанты трёх приведённых квадратных трёхчленов равны 1, 4 и 9.
        Докажите, что можно выбрать по одному корню каждого из них так, чтобы их сумма равнялась сумме оставшихся корней.

        \item Существуют ли такие три квадратных трёхчлена, что каждый из них имеет корень, а сумма любых двух из них корней не имеет?

        \item Квадратный трехчлен  $y = ax^2 + bx + c$  не имеет корней и  $a + b + c > 0$.
        Найдите знак коэффициента $c$.

        \item Ненулевые числа $a$ и $b$ таковы, что уравнение $a(x - a)^2 + b(x - b)^2 = 0$ имеет единственное решение.
        Докажите, что $|a| = |b|$.

        \item Квадратный трёхчлен $f(x) = ax^2 + bx + c$ принимает в точках $\frac{1}{a}$ и $c$ значения разных знаков.
        Докажите, что корни трёхчлена $f(x)$ имеют разные знаки.

        \item Верно ли, что если  $b > a + c > 0$,  то квадратное уравнение $ax^2 + bx + c = 0$ имеет два корня?

        \item Про действительные числа $a, b, c$ известно, что $(a + b + c)\cdot c < 0$.
        Докажите, что $b^2 - 4ac>0$.

        \item Найдите все целые $a$, при которых уравнение $x^2 + ax + a = 0$ имеет целый корень.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}