\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Олимпиадная подготовка}}{19 декабря 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Рождественская теорема Ферма}
    \end{center}

    \textbf{Рождественская теорема Ферма.} Натуральное число представимо в виде суммы двух квадратов целых чисел тогда и только тогда, когда в его разложение на простые множители любое простое число вида $4k + 3$ входит в четной степени.

    \begin{enumerate_boxed}
        \item Два числа представляются в виде суммы двух квадратов.
        Докажите, что их произведение представляется в виде суммы двух квадратов.

        \item Докажите, что для любого простого $p = 4k + 1$ существует $x$ такое, что $x^2 + 1$ делится на $p$

        \item Докажите, что $p = 4k + 1$ представляется в виде суммы двух квадратов.

        \textbf{Доказательство Акселя Туэ:}
        \begin{enumerate}
            \item Для любого целого s существуют две различные пары $(x,y)$ и $(x',y')$ чисел из множества $\{0,1,\dotsc \floor*{\sqrt{p}}\}$, такие что $x-sy \equiv x'-sy' \pmod p$.

            \item Для любого $s$ существует ненулевая пара $(x, y)$ чисел из множества $\{0,1,\dotsc \floor*{\sqrt{p}}\}$, такая что $x \equiv \pm sy \pmod p$.

            \item Примените пункт (b) для $s$ такого, что что $s^2 \equiv -1 \pmod p$, и закончите доказательство.
        \end{enumerate}

        \item Докажите, что если $x^2+y^2$ делится на $p=4k+3$,то $x$ и $y$ делятся на $p$.

        \begin{enumerate}
            \item Рассмотрим пары обратных остатков для чисел $2, 3, \dotsc , p - 2$.
            Назовем пару $(x, y)$ далекой, если $x < \frac{p}{2} < y$.
            Докажите, что количество далеких пар четно.

            \item Используя пункт (a) докажите, что сравнение $x^2 \equiv -1 \pmod p$ не имеет решений.
            Завершите доказательство.
        \end{enumerate}

        \item Докажите \textbf{рождественскую теорему Ферма}

        \item Докажите, что $p = 4k + 1$ представляется в виде суммы двух квадратов единственным
        способом.

        \item Докажите, что уравнение $x^2 + y^2 = z^5 + z$ имеет бесконечно много целых решений, в
        которых $x, y$ и $z$ попарно взаимно просты.

        \item Пусть $n$ — нечетное целое число, большее 1.
        Докажите, что уравнение $x^n + 2^{n-1} = y^2$ не разрешимо в нечетных натуральных числах.

        \item Докажите, что уравнение $x^3 - x^2 + 8 = y^2$ не имеет решений в целых числах.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}