\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}

\usepackage{lipsum}



\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Геометрия}}
\fancyhead[R]{15 декабря}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large


\begin{center}
\textbf{Подобие}
\end{center}

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

\item В прямоугольный треугольник с катетами, равными 6 и 8, вписан квадрат, имеющий с треугольником общий прямой угол. Найдите сторону этого квадрата.


\item Середина основания трапеции соединена с вершинами другого основания. Эти прямые пересекают диагонали трапеции в точках $P$ и $Q$. Докажите, что прямая $PQ$ параллельна основаниям трапеции, и её отрезок, заключенный между боковыми сторонами, делится точками $P$ и $Q$ на три равные части.

\item На стороне $AB$ треугольника $ABC$ взята точка $K$, а на стороне $BC$ – точки $M$ и $N$ так, что $AB = 4AK, CM = BN, MN = 2BN$. Найдите отношения $AO:ON$ и $KO:OM$, где $O$ – точка пересечения прямых $AN$ и $KM$.

\item $AL$ – биссектриса треугольника $ABC$, причём $AL=LB$. На луче $AL$ отложен отрезок $AK$, равный $CL$. Докажите, что $AK=CK$.

\item В выпуклом четырёхугольнике $ABCD$, углы $BAD$ и $BCD$ равны, а биссектриса угла $ABC$ проходит через середину отрезка $CD$. Известно, что $CD = 3AD$. Найдите отношение $AB : BC$.

\item На диагонали $BD$ параллелограмма $ABCD$ взята точка $K$. Прямая $AK$ пересекает прямые $BC$ и $CD$ в точках $L$ и $M$ соответственно. Докажите, что $AK^2 =KL\cdot KM$.

\item Дан треугольник $ABC$, в котором $\angle A = 2\angle B$. Докажите, что $BC^2 = CA^2 + CA \cdot AB$.

\item В треугольнике $ABC$ точка $D$ лежит на стороне $AC$, углы $ABD$ и $BCD$ равны, $AB = CD$, $AE$ биссектриса угла $A$. Докажите, что $ED \parallel AB$.

\item Точка $M$ середина стороны $BC$ треугольника $ABC$. Точка $D$ на стороне $AC$ такова, что $AD = BD$. Точка $E$ лежит на прямой $AM$ так, что прямые $DE$ и $AB$ параллельны. Докажите, что $\angle DBE =  \angle ACB$.

\item Продолжения боковых сторон $AB$ и $CD$ трапеции $ABCD$ пересекаются в точке $E$. Найдите стороны треугольника $AED$, если
$AB = 3, BC = 10, CD = 4, AD = 12$.

\item На боковой стороне $CD$ трапеции $ABCD$ нашлась такая точка $М$, что треугольник $AВМ$ равносторонний. Докажите, что на прямой $AB$ есть точка $N$, для которой треугольник $CDN$ равносторонний.


\end{enumerate}

\end{document}