\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/theorems}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Геометрия}}{1 июня 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Равносоставленные многоугольники}
    \end{center}

    \begin{definition}
        Две фигуры \textbf{равновелики}, если у них одинаковые площади.
    \end{definition}

    \begin{definition}
        Два многоугольника \textbf{равносоставлены}, если один из них можно разрезать на части, из которых можно сложить другой (без наложений, используя все части).
    \end{definition}

    \begin{theorem}[Бойяи–Гервина]
        Любые два равновеликих многоугольника равносоставлены.
    \end{theorem}

    \begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]


        \item Докажите что произвольный треугольник равносоставлен какому-то прямоугольнику

        \item Докажите \textit{транзитивность} равносоставленности (если фигуры $A$ и $B$ равносоставлены, и фигуры $B$ и $C$ равносоставлены, то фигуры $A$ и $C$ равносоставлены).

        \item Докажите, что два равновеликих параллелограмма с общим основанием равносоставлены.

        \item Докажите, что любые два равновеликих прямоугольника равносоставлены.

        \item Докажите, что любой треугольник равносоставлен некоторому прямоугольнику со стороной 1.

        \begin{center}
            \begin{asy}
                size(10cm, 0);
                include geometry;

                point pA = (0,0), pB = (4, 0);
                point pD = (2,3), pC = (6, 3);
                point pE = (-1,3), pF = (-5, 3);

                dot("$A$", pA, S);
                dot("$B$", pB, S);
                dot("$C$", pC, N);
                dot("$D$", pD, N);
                dot("$E$", pE, N);
                dot("$F$", pF, N);

                draw(pF -- pE);
                draw(pA -- pB);
                draw(pA -- pF);
                draw(pA -- pD);
                draw(pB -- pE);
                draw(pD -- pC);
                draw(pB -- pC);
                draw(pE -- pD, linetype(new real[] {3,6}));
            \end{asy}
        \end{center}

        \item Докажите \textbf{теорему Бойяи–Гервина}.

    \end{enumerate}

    \begin{definition}
        Фигуры называются \textbf{равнодополняемыми}, если их можно получить, отрезая от равных фигур одну или несколько равных частей.
    \end{definition}


    \begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

        \setcounter{enumi}{6}
        \item Докажите, что равнодополняемые фигуры равновелики.

        \item Докажите, что параллелограмм равнодополняем некоторому прямоугольнику.

        \item Докажите, что равновеликие многоугольники равнодополняемы.

        \item Перекроите прямоугольник $1 \times 3$ в квадрат.

        \item Перекроите квадрат в правильный треугольник, разрезав его не более, чем на 10 частей.

        \item Перекроите прямоугольник $3\times 4$ в квадрат, разрезав его всего на 3 части.

        \item Перекроите прямоугольник $1 \times 3$ в квадрат, разрезав его не более чем на 6 частей.

        \item Перекроите квадрат в 3 равных квадрата, разрезав его не более чем на а) 10 частей; б) 7 частей.

        \item Докажите, что правильный пятиугольник можно разрезать на 4 части, из которых без просветов и наложений можно сложить прямоугольник.

    \end{enumerate}
\end{document}