\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Геометрия}}{Май 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Сумма углов треугольника}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Чему равна сумма углов пятиугольника?

        \item Чему равна сумма углов $n$-угольника?

        \item Внешние углы при вершинах $A$ и $B$ треугольника $ABC$ равны $134^\circ$ и $99^\circ$ соответственно.
        Чему равна величина внешнего угла при вершине $C$ этого треугольника?

        \item В равнобедренном треугольнике один из углов равен $40^\circ$.
        Чему может быть равна величина наибольшего угла треугольника?

        \item В равнобедренном треугольнике один из углов в два раза больше другого.
        Чему может быть равна величина наименьшего угла этого треугольника?

        \item Два угла треугольника равны $10^\circ$ и $70^\circ$ соответственно.
        Найдите величину угла между высотой и биссектрисой, проведёнными из вершины третьего угла треугольника.

        \item На стороне $AB$ равнобедренного треугольника $ABC$ ($AB= AC$) нашлись такие точки $D$ и $E$ (точка $D$ лежит между точками $A$ и $E$), а на стороне $AC$ — такая точка $F$, что $BC=CE=EF=FD=DA$.
        Найдите величину угла $ABC$.

        \item Дан треугольник $ABC$.
        На продолжении стороны $AC$ за точку $A$ отложен отрезок $AD=AB$, а за точку $C$ — отрезок $CE = CB$.
        Выразите углы треугольника  $DBE$, через углы треугольника  $ABC$.

        \item Точки $M$ и $N$ лежат на стороне $AC$ треугольника $ABC$, причём $\angle ABM = \angle C$ и $\angle CBN=\angle A$.
        Докажите, что треугольник $BMN$ равнобедренный.

        \item Выразите угол между биссектрисой угла $A$ и биссектрисой внешнего угла $B$ через величину угла $C$.

        \item В четырёхугольнике $ABCD$ биссектрисы углов $A$ и $C$ параллельны.
        Докажите, что углы $B$ и $D$ четырёхугольника равны.

        \item Найдите сумму острых углов пятиугольной звезды

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}