\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{17 мая 2024}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Периодические функции}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Функции $f$ и $g$ определены на всей числовой прямой и взаимно обратны.
        Известно, что $f$ представляется в виде суммы линейной и периодической функций: $f(x) = kx + h(x)$,  где $k$~--- число, $h$~--- периодическая функция.
        Доказать, что $g$ также представляется в таком виде.

        \item Функция $f(x)$, определённая при всех действительных
        $x$, является чётной.
        Кроме того, при любом действительном $x$ выполняется равенство
        \[f(x) + f(10 - x) = 4.\]
        \begin{enumerate}
            \item Приведите пример такой функции, отличной от константы.
            \item Докажите, что любая такая функция является периодической.
        \end{enumerate}

        \item Найдите все периодические функции $y = f(x)$, удовлетворяющие уравнению
        \[f(x) - 0,5f(x - \pi) = \sin x.\]

        \item Показать, что если функция $f(x)$ определена при всех действительных $x$ и \[f(x + a) = \frac{1 + f(x)}{1 - f(x)}\] при некотором $a > 0$, то эта функция — периодическая, и найти ее период.

        \item Доказать, что производная периодической функции — периодическая функция.

        \item Каждое следующее число в последовательности целых чисел получается из предыдущего так: число возводится в квадрат, из него вычеркиваются все цифры, кроме последних
        четырёх.
        Докажите, что последовательность периодическая (возможно, с предпериодом),
        причём длина периода не больше (а) 10000; (б) 625.

        \item Дана бесконечная последовательность чисел $a_1, a_2, a_3, \dotsc$
        Известно, что для любого номера $k$ можно указать такое натуральное число $t$, что $a_k = a_{k+t} = a_{k+2t} = \dotsc$
        Обязательно ли тогда эта последовательность периодическая?

        \item Дана бесконечная вправо последовательность букв русского алфавита.
        Известно, что в ней
        различных подслов длины 100 столько же, сколько различных подслов длины 101.
        Докажите, что последовательность периодична, возможно, с предпериодом.

        \item На проволоку в форме окружности насажено несколько разноцветных шариков.
        В некоторый момент шарики начинают двигаться с одинаковыми скоростями: некоторые по часовой стрелке, а некоторые против.
        Сталкиваясь, шарики разлетаются с теми же скоростями в противоположные стороны.
        Докажите, что рано или поздно расположение шариков на окружности повторится с исходным.
    \end{enumerate_boxed}
\end{document}