\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/theorems}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Теория вероятностей}}{16 апреля 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Случайные события}
    \end{center}


    \begin{enumerate_boxed}

        \item Брошено 6 игральных кубиков.
        Найти вероятность следующих событий:
        \begin{itemize}
            \item $A= \{\text{среди выпавших нет единиц}\}.$
            \item $B= \{\text{выпало ровно 3 двойки}\}.$
            \item $C= \{\text{выпала хотя бы 1 единица}\}.$
            \item $D= \{\text{все цифры выпали хотя бы по одному разу}\}.$
        \end{itemize}

        \item Карточка <<спортлото>> содержит 36 чисел.
        Игрок может выбрать 6, а выигрышных номеров в тираже определяется тоже 6.
        Какова вероятность того, что верно будет угадано ровно 3 числа?

        \item Подбрасывают симметричную монету.
        \begin{itemize}
            \item С какой вероятностью при $n$ подбрасываниях выпадет ровно $k$ орлов?
            \item Какое $k$ наиболее вероятно?
        \end{itemize}

        \item  При бросании неправильной монеты орел выпадает с вероятностью $p$, решка — с вероятностью $q=  1-p$.
        С какой вероятностью после $n$ бросков выпадет четное число орлов?

        \item Из колоды карт (52 карты) наугад вытаскивают 5.
        Что более вероятно — вытащить ровно3 карты одного номинала или вытащить ровно 2 пары карт одного номинала?

        \item Колоду карт случайным образом делят на 2 части (необязательно равного размера).
        С какой вероятностью в каждой части будет по 2 туза?

        \item Из контейнера $A$, в котором было 1000 зеленых яблок и 3000 красных яблок, взяли половину яблок и перенесли в контейнер $B$, в котором к тому времени уже лежало 3000 зеленых и 1000 красных яблок.
        Затем из контейнера $B$ извлекли одно яблоко.
        Найти вероятность того, что оно зеленое.

        \item Рассмотрим простейшее случайное блуждание на прямой: частица находится в 0 и каждым шагом сдвигается на 1 вправо или влево.
        Всего сделано $n$ шагов, все траектории равновероятны.
        Найти вероятность события \[A_k = \{\text{блуждание завершилось в точке с координатой $k$}\}.\]

        \item Каждый из двух игроков подбрасывает симметричную монету $n$ раз.
        С какой вероятностью у них выпадет одинаковое число орлов?

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}