\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{17 октября 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Многочлены}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Докажите, что любой многочлен нечётной степени имеет хотя бы один корень

        \item Дан многочлен $P(x)$ с вещественными коэффициентами нечетной степени.
        Докажите, что уравнение $P(P(x)) = 0$ имеет не меньше различных вещественных корней, чем уравнение $P(x) = 0$.

        \item Последовательность многочленов $P_1(x), P_2(x), \ldots, P_n(x), \ldots$ удовлетворяет равенствам $P_1(x) = x$ и $P_{n+1}(x) = P_n(x - 1)P_n(x + 1)$.
        Найдите наибольшее натуральное $k$, для которого $P_{2021}(x)$ делится на $x^k$.

        \item В выражении $(x^4 + x^3 - 3x^2 + x + 2)^{2019}$ раскрыли скобки и привели подобные слагаемые.
        Докажите, что при некоторой степени переменной $x$ получился отрицательный коэффициент.

        \item Даны два различных приведенных кубических многочлена $F(x)$ и $G(x)$.
        Выписали все корни уравнений $F(x) = 0$, $G(x) = 0$, $F(x) = G(x)$.
        Оказалось, что выписаны 8 различных чисел.
        Докажите, что наибольшее и наименьшее из них не могут одновременно являться корнями многочлена $F(x)$.

        \item Многочлен $P(x)$ с целыми коэффициентами имеет 100 различных целых корней.
        Многочлен $Q(x)$ степени не ниже первой с целыми коэффициентами — делитель $P(x) + 2021$.
        Докажите, что степень $Q(x)$ не меньше 13.

        \item Дан непостоянный многочлен $P(x)$ с натуральными коэффициентами.
        Докажите, что найдется целое число $k$ такое, что числа $P(k), P(k+1), \ldots, P(k+2021)$ — составные.

        \item Дано натуральное число $k$.

        (а) Докажите, что найдется такое $n$ и расстановка знаков, что $1^k \pm 2^k \pm \ldots \pm n^k = 0$.

        (б) Для каждого натурального $m$ обозначим через $f(m)$ наименьшее значение выражения $|1^k \pm 2^k \pm \ldots \pm m^k|$ по всем расстановкам знаков.
        Докажите, что функция $f(m)$ периодична, начиная с некоторого места.


    \end{enumerate_boxed}
\end{document}