\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Геометрия}}{2 октября 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Гомотетия (поворотная)}
    \end{center}

    \textbf{Основные свойства поворотной гомотетии:}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Если на плоскости даны непараллельные отрезки $AB$ и $A'B'$, то поворотная гомотетия, переводящая $A$ в $A'$, а $B$ в $B'$, определяется однозначно.
        Если обозначить точку пересечения прямых $AB$ и $A'B'$ за $X$, то центр искомой поворотной гомотетии лежит на втором пересечении окружностей, описанных около треугольников $AA'X$ и $BB'X$.

        \item Если точка $O$ является центром поворотной гомотетии, переводящей отрезок $AB$ в $CD$, то она является и центром поворотной гомотетии, переводящей $AC$ в $BD$.

        \item Пусть две окружности пересекаются в точках $P$ и $Q$.
        Пусть два велосипедиста $A$ и $B$ одновременно выезжают из точки $P$, один по первой окружности, а другой по второй, причем их угловые скорости на соответствующих окружностях совпадают.
        Тогда прямая $AB$ всегда будет проходить через точку $Q$.

        \item Докажите, что середины отрезков $AB$ лежат на одной окружности.

        \item Докажите, что существует точка, равноудалённая от точек $A$ и $B$ в каждый момент времени.

    \end{enumerate_boxed}

    \textbf{Задачи:}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Дан квадрат $ABCD$.
        Точки $P$ и $Q$ лежат соответственно на сторонах $AB$ и $BC$, причём $BP =BQ$.
        Пусть $H$ — основание перпендикуляра, опущенного из точки $B$ на отрезок $PC$.
        Докажите, что $\angle DHQ = 90^\circ$.

        \item На катетах прямоугольного треугольника $ABC$ с прямым углом $C$ вовне построили квадраты $ACKL$ и $BCMN$; $CE$ — высота треугольника.
        Докажите, что угол $LEM$ прямой.

        \item Прямые, содержащие стороны $AB$ и $CD$ четырёхугольника $ABCD$, пересекаются в точке $O$.
        Точка $M$ — середина $AB$, $N$ — середина $CD$.
        Докажите, что центры описанных окружностей треугольников $BCO$, $ADO$ и $MNO$ лежат на одной прямой.

        \item На стороне $AB$ треугольника $ABC$ выбрана точка $D$.
        Описанная окружность треугольника $BCD$ вторично пересекает окружность, проходящую через точки $A$ и $D$ и касающуюся прямой $CD$, в точке $K$.
        Точка $M$ — середина $BC$, $N$ — середина $AD$.
        Докажите, что точки $B$, $M$, $N$ и $K$ лежат на одной окружности.

        \item Боковые стороны $AB$ и $CD$ трапеции $ABCD$ повернули относительно их середин на $90^\circ$ против часовой стрелки, получились отрезки $A_{0}B_0$ и $C_{0}D_0$.
        Докажите, что $B_{0}C_0=A_{0}D_0$.

        \item Вписанная в неравнобедренный треугольник $ABC$ окружность касается его сторон $BC, CA, AB$ в точках $A_1, B_1, C_1$.
        На прямой $AB$ отмечена такая точка $X$, что $A_{1}X \perp B_{1}C_1$.
        Окружности, описанные около треугольников $ABC$ и $AB_{1}C_1$, пересекаются второй раз в точке $Z$.
        Докажите, что $\angle XZC_1=90^\circ$.

        \item  Пусть $ABCDE$ — выпуклый пятиугольник такой, что
        $\angle BAC=\angle CAD=\angle DAE$ и $\angle CBA=\angle DCA=\angle EDA$.
        Диагонали $BD$ и $CE$ пересекаются в точке $P$.
        Докажите, что прямая $AP$ делит отрезок $CD$ пополам.

        \item Имеется два правильных пятиугольника с одной общей вершиной.
        Вершины каждого пятиугольника нумеруются по часовой стрелке цифрами от 1 до 5, причём в общей вершине ставится цифра 1.
        Вершины с одинаковыми номерами соединены прямыми.
        Доказать, что полученные четыре прямые пересекаются в одной точке.

        \item a) Окружности $\omega_1$, $\omega_2$ и $\omega_3$ проходят через точку $O$.
        Окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ повторно пересекаются в точке $A_1$, окружности $\omega_2$ и $\omega_3$ — в точке $A_2$, окружности $\omega_3$ и $\omega_1$ — в точке $A_3$.
        На окружности $\omega_1$ выбрана произвольная точка $X_1$.
        Прямая $X_{1}A_1$ повторно пересекает окружность $\omega_2$ в точке $X_2$, прямая $X_{2}A_2$ повторно пересекает окружность $\omega_3$ в точке $X_3$, прямая $X_{3}A_3$ повторно пересекает окружность $\omega_1$ в точке $X'_1$.
        Докажите, что $X_1=X_1'$.

        b) Докажите аналогичное утверждение для $n$ окружностей.

        \item Окружность, проходящая через вершины $A$ и $B$ треугольника $ABC$, пересекает сторону $BC$ в точке $D$.
        Окружность, проходящая через вершины $B$ и $C$, пересекает сторону $AB$ в точке $E$ и первую окружность вторично в точке $F$.
        Оказалось, что точки $A, E, D, C$ лежат на окружности с центром $O$.
        Докажите, что угол $BFO$ — прямой.

        \item Окружность с центром $O$ проходит через вершины $A$ и $C$ треугольника $ABC$ и пересекает стороны $AB$ и $BC$ повторно в точках $K$ и $N$ соответственно.
        Пусть $M$ — точка пересечения описанных окружностей треугольников $ABC$ и $KBN$ (отличная от $B$). Докажите, что $\angle OMB=90^\circ$.

        \item $ABCD$  — вписанный четырёхугольник, $X$ — точка пересечения его диагоналей.
        Некоторая прямая, проходящая через точку $X$, пересекает окружность, описанную около $ABCD$, в точках $N_1$ и $N_2$, и окружности, описанные около треугольников $ABX$ и $CDX$, в точках $M_1$ и $M_2$.
        Докажите, что $M_{1}N_1=M_{2}N_2$.

        \item Внутри треугольника $ABC$ взята такая точка $D$, что $BD=CD$, $\angle BDC=120^\circ$.
        Вне треугольника $ABC$ взята такая точка $E$, что $AE=CE$, $\angle AEC=60^\circ$ и точки $B$ и $E$ находятся в разных полуплоскостях относительно $AC$.
        Докажите, что $\angle AFD=90^\circ$, где $F$ — середина отрезка $BE$.

        \item На сторонах $AB$ и $AC$ треугольника $ABC$ выбраны такие точки $K$ и $L$ соответственно, что $\angle KCA=\angle LBA=\alpha$.
        Из точки $A$ опущены перпендикуляры $AE$ и $AF$ на прямые $BL$ и $CK$ соответственно.
        Точка $D$ — середина стороны $BC$.
        Найдите углы треугольника $DEF$.

        \item На сторонах треугольника $ABC$ во внутреннюю сторону построены такие треугольники $ABC_1$, $BCA_1$ и $CAB_1$, что $\angle AC_{1}B+\angle BA_{1}C+\angle CB_{1}A=360^\circ$ и $\frac{AC_1}{C_{1}B} \cdot \frac{BA_1}{A_{1}C}\cdot \frac{CB_1}{B_{1}A}=1$.
        Докажите, что $\angle A_{1}B_{1}C_1=\angle BAC_1+\angle BCA_1$.

        \item На сторонах четырёхугольника $ABCD$ во внешнюю сторону построили правильные треугольники $ABK$, $BCL$, $CDM$ и $DAN$. $X$ и $Y$ — середины отрезков $BL$ и $AN$, $Z$ — центр треугольника $CMD$.

        a) Докажите, что $XY\perp KZ$.

        b) Найдите отношение $XY:KZ$.

        \item $AB$~--- хорда окружности, $M$ и $N$ — середины дуг на которые делят окружность точки $A$ и $B$.
        При повороте вокруг точки $A$ на некоторый угол точка $B$ переходит в $B'$, а точка $M$ — в $M'$.
        Докажите, что отрезки, соединяющие середину отрезка $BB'$ с точками $M'$ и $N$, перпендикулярны.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}