\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Алгебра}}{3 ноября 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large


    \begin{center}
        \textbf{Многочлены третей и четвёртой степени}
    \end{center}

    Для решения уравнений третьей степени вида $x^3 + px + q = 0$ есть формула Кардано:
    \[\boxed{x=\sqrt[3]{-\frac{q^2}{4} + \sqrt{\frac{q^2}{4} +\frac{p^3}{27}}} + \sqrt[3]{-\frac{q^2}{4} - \sqrt{\frac{q^2}{4} +\frac{p^3}{27}}}}\]


    \begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

        \item Решите уравнение: $x^3 - 15 x - 126 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^3 - 6x^2 - 6x - 2 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^3 - 6x - 4 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^3 - 6x - 40 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^3 - 6x^2 - 6x - 2 = 0.$


    \end{enumerate}

    А для решения уравнений четвёртой степени вида $x^4 + ax^2+ bx + c = 0$ есть метод Феррари.
    \begin{gather*}
        x^4 + (2\alpha - \beta^2)  x^2 -2\beta\gamma x + \alpha^2- \gamma^2 = 0\\
        (x^2 + \alpha)^2 - (\beta x + \gamma)^2 = 0\\
        (x^2 + \alpha - \beta x - \gamma)(x^2 + \alpha + \beta x + \gamma) = 0\\
    \end{gather*}

    Мы хотим найти $\alpha, \beta, \gamma$ такие, что

    \begin{equation*}
        \begin{cases}
            2\alpha - \beta^2 = a,
            \\
            -2\beta\gamma = b,
            \\
            \alpha^2- \gamma^2 = c.
        \end{cases}
    \end{equation*}

    Тогда корни исходного уравнения четвёртой степени будут корни двух получившихся квадратных трёхчленов.

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Решите уравнение: $x^4 - 8x^2 + 16 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^4 - 9x^2 + 2x + 15 = 0.$

        \item Решите уравнение: $x^4 + 4x^3 - 4x^2 - 20x - 5 = 0.$

    \end{enumerate_boxed}

    Для многочленов пятой степени и выше общей формулы нахождения решений не существует.
    Пример:
    \[x^5 - 4x + 2 = 0\]
\end{document}