\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{8 февраля 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Рациональность}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Числа $x, y$ и $z$ таковы,что все три числа $x+ y z, y+ z x$ и $z+ x y$ рациональны, а $x^2 + y^2 = 1$.
        Докажите, что число  $x y z^2$ также рационально.

        \item Один из корней уравнения  $x^2 + a x + b = 0$ равен $1 + \sqrt{3}$.
        Найдите $a$ и $b$, если известно, что они рациональны.


        \item Олег нарисовал пустую таблицу $50 \times 50$ и написал сверху от каждого столбца и слева от каждой строки по числу.
        Оказалось, что все 100 написанных чисел различны, причём 50 из них рациональные, а остальные 50 – иррациональные.
        Затем в каждую клетку таблицы он записал произведение чисел, написанных около её строки и её столбца (”таблица умножения”).
        Какое наибольшее количество произведений в этой таблице могли оказаться рациональными числами?

        \item Десять попарно различных ненулевых чисел таковы, что для каждых двух из них либо сумма этих чисел, либо их произведение – рациональное число.
        Докажите, что квадраты всех чисел рациональны.

        \item Докажите, что если выражение  $\dfrac{x}{x^2 + x + 1}$ принимает рациональное значение, то и выражение  $\dfrac{x^2}{x^4 + x^2 + 1}$  также рационально.

        \item Числовое множество $M$, содержащее 2023 различных положительных числа, таково, что для любых трех различных элементов  $a,  b, c$ из $M$ число  $a^2 + bc$ рационально.
        Докажите, что можно выбрать такое натуральное $n$, что для любого $a$ из $M$ число  $a\sqrt{n}$ рационально.

        \item Пусть $A$ и $B$ – два прямоугольника.
        Из прямоугольников, равных $A$, сложили прямоугольник, подобный $B$.
        Докажите, что из прямоугольников, равных $B$, можно сложить прямоугольник, подобный $A$.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}