\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Комбинаторика}}{18 августа 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Перераспределение зарядов}
    \end{center}

    \textbf{Пример.} В некоторых клетках прямоугольной таблицы нарисованы звездочки.
    Известно, что для любой отмеченной клетки количество звездочек в её столбце совпадает с количеством звездочек в её строке.
    Докажите, что число строк в таблице, в которых есть хоть одна звездочка, равно числу столбцов таблицы, в которых есть хоть одна звездочка.

    \begin{enumerate_boxed}
        \item Утром на 7 деревьев расселись бакланы.
        Вечером эти же бакланы сели на 8 деревьев (так, что на каждом дереве есть хотя бы 1 баклан).
        Докажите, что найдется баклан, у которого утром соседей по дереву было строго больше, чем вечером.

        \item В прямоугольной таблице $ m $ строк и $ n $ столбцов, где $ m < n $.
        В некоторых клетках таблицы стоят звёздочки, так что в каждом столбце стоит хотя бы одна звёздочка.
        Докажите, что существует хотя бы одна такая звёздочка, что в одной строке с нею находится больше звёздочек, чем с нею в одном столбце.

        \item В библиотеке на полках стоят книги, ровно $ k $ полок пусты.
        Книги переставили так, что теперь пустых полок нет.
        Докажите, что найдётся хотя бы $ k + 1 $ книга, которая теперь стоит на полке с меньшим числом книг, чем стояла раньше.

        \item Каждая клетка доски $ 4 \times n $ покрашена в черный или белый цвет.
        Каждая белая клетка граничит по стороне хотя бы с одной черной.
        Докажите, что черных клеток хотя бы $ n $.

        \item На плоскости дано $ n $ окружностей радиуса 1, причем известно, что каждая пересекается хотя бы с одной другой окружностью, и никакая пара не касается.
        Докажите, что все вместе окружности образуют не меньше $ n $ точек пересечения (в одной точке могут пересекаться более двух окружностей).

        \item Некоторые клетки таблицы покрашены в зеленый.
        Известно, что для любой зелёной клетки число зелёных клеток в её столбце совпадает с числом зелёных клеток в строке.
        Докажите, что число столбцов, в которых есть хотя бы одна зелёная клетка, равно числу строк, в которых есть хотя бы одна зеленая клетка.

        \item На бесконечной в обе стороны полосе из клеток, пронумерованных целыми числами, лежит несколько камешков (возможно, по нескольку в одной клетке).
        Расположение камешков называется неподвижным, если в этом состоянии невозможно выполнить операцию.
        \begin{enumerate}
            \item За одну операцию разрешается снять два камешка с клетки с номером $n$ и добавить один в клетку с номером $n + 1$.
            Докажите, что неподвижное состояние не зависит от порядка операций.

            \item За одну операцию разрешается снять по одному камешку с клеток с номерами $ n $ и $ n + 1 $ и добавить камешек в клетку с номером $ n + 2 $.
            Докажите, что все неподвижные состояния, в которых на каждой клетке лежит не более одного камешка, одинаковы.
        \end{enumerate}

        \item На турнир по игре в мяч приехало $ B $ баскетболистов и $ V $ волейболистов.
        После турнира каждый волейболист сыграл в настольный теннис по крайней мере с одним баскетболистом, а каждый баскетболист — не более чем с десятью волейболистами.
        Также известно, что у каждого волейболиста соперников-баскетболистов было больше, чем у любого из них — соперников-волейболистов.
        Докажите, что $ V \leqslant \dfrac{10}{11} B $.

        \item В классе учатся $ m $ мальчиков и $ d $ девочек.
        У каждого мальчика есть хотя бы одна подруга, при этом у него количество подруг хотя бы вдвое больше, чем количество друзей у любой из его подруг.
        Докажите, что $ d > 2m $.

        \item Пусть есть выпуклый $ n $-угольник и выбрано $ m $ красных точек, отличных от вершин, таких, что любой отрезок между двумя вершинами многоугольника содержит по крайней мере одну красную точку.
        Тогда
        \[ m\geqslant n \left(1+\dfrac{1}{2}+\dfrac{1}{3}+\dotsc+\dfrac{1}{\lfloor (n-1)/2\rfloor}\right). \]

        \item В некоторых узлах целочисленной решётки с неотрицательными координатами лежат фишки.
        За одну операцию разрешается снять фишку с узла с координатами $ (i, j) $ и добавить по фишке в узлы $ (i + 1, j), (i, j + 1); $ при этом запрещено попадание двух и более фишек в один узел.
        \begin{enumerate}
            \item Докажите, что если изначально в трёх узлах с наименьшей суммой координат стоит по фишке, то такими операциями нельзя добиться того, чтобы они все стали пустыми.
            \item Докажите,что если изначально в узле $ (0,0) $ стоит фишка, то такими операциями нельзя сделать пустыми все шесть узлов с наименьшей суммой координат.
        \end{enumerate}

        \item Можно ли за круглым столом рассадить 12 сладкоежек и поставить 28 сахарниц на стол так, чтобы между любыми двумя сладкоежками стояла сахарница?

        \item В вершинах правильного $ n $—угольника расположены лампочки.
        Изначально одна горит, остальные выключены.
        Разрешается выбрать правильный многоугольник с вершинами в точках, где стоят лампочки, все лампочки в котором имеют одинаковое состояние, и все их переключить.
        Докажите, что нельзя выключить все лампочки.

        \item Квадрат разрезали на несколько треугольников.
        Докажите, что среди них найдётся два с общей стороной.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}