\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}

\usepackage{lipsum}



\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\newtheorem{definition}{Опредление}
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Геометрия}}
\fancyhead[R]{13 марта 2024}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large



\begin{center}
\textbf{Гармонический четырёхугольник}
\end{center}

\begin{definition}
	Вписанный четырехугольник называется гармоническим, если произведения длин
	его противоположных сторон равны.
\end{definition}

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

\item Гармонический четырёхугольник $ABCD$ вписан в окружность с центром $O$; точка $M$ — середина диагонали $BD$. Докажите, что точки $M, O, A, C$ лежат на одной
окружности или прямой.

\item Касательные к описанной окружности треугольника $ABC$ (у которого $\angle BAC \neq 90^\circ$),
восстановленные в вершинах $B$ и $C$, пересекаются в точке $S$; точка $M$ — середина $BC$.
Докажите, что прямые $AM$ и $AS$ симметричны относительно биссектрисы угла $BAC$.

\item  
\begin{enumerate} 
	\item $ABCD$ — гармонический четырехугольник, $M$ — точка пересечения его диагоналей.
Докажите, что
$\dfrac{|AM|}{|MC|}=\dfrac{|AB|^2}{|BC|^2}=\dfrac{|AD|^2}{|DC|^2}.$
	\item Докажите, что каждая диагональ гармонического четырехугольника является симедианой
треугольников, на которые разбивает четырехугольник другая диагональ.
	\item Диагональ $BD$ вписанного четырехугольника $ABCD$ является симедианой треугольника
$ABC$. Докажите, что четырехугольник $ABCD$ гармонический.
\end{enumerate}

\item Пусть $N$ — середина диагонали $AC$ вписанного четырехугольника $ABCD$. Докажите, что
$ABCD$ — гармонический тогда и только тогда, когда $\angle BNC = \angle DNC$.

\item Пусть $ABCD$ — вписанный четырехугольник, в котором биссектрисы углов $A$ и $C$ пересекаются
на диагонали $BD$. Докажите, что биссектрисы углов $B$ и $D$ пересекаются на диагонали $AC$.

\item Через точку $A$, лежащую вне окружности, проведены касательные $AB$ и $AC$ к этой окружности, а также прямая, пересекающая окружность в точках $X$ и $Y$. Докажите, что точки $A, B, C,$ и середина отрезка $XY$ лежат на одной окружности.

\item В окружности $S$ проведены две параллельные хорды $AB$ и $CD$. Прямая, проведенная через $C$ и середину $AB$, вторично пересекает $S$ в точке $E$. Точка $K$ — середина отрезка $DE$. Докажите, что $\angle AKE = \angle BKE.$

\item Две окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ пересекаются в точках $P$ и $Q$. Касательные к окружности $\omega_1$ в точках $P$ и $Q$ пересекаются в точке $S$. На окружности $\omega_1$ вне окружности $\omega_2$
отмечена точка $A$. Прямые $AP$ и $AQ$ второй раз пересекают окружность $\omega_2$ в точках
$B$ и $C$. Докажите, что прямая $AS$ делит отрезок $BC$ пополам.

\item Биссектриса угла $BAC$ пересекает отрезок $BC$ и описанную окружность $\omega$ неравнобедренного треугольника $ABC$ в точках $D$ и $E$ соответственно. На окружности $\omega$ отмечена такая точка $S$, что $\angle DSE = 90^\circ$. Докажите, что прямая $BS$ содержит симедиану треугольника $ABC$.

\item На плоскости зафиксирована окружность $\omega$ и точка $A$ вне неё. Через точку $A$
проведена касательная $AT$ (где $T \in \omega$) и произвольная секущая $XY$ (точки $X, Y$
лежат на $\omega$). Докажите, что окружность, проходящая через точки $T$ и $X$, касающаяся прямой $TY$, проходит через фиксированную точку, отличную от точки $T$.

\item В угол $BAC$ вписана окружность $\omega$, касающаяся сторон угла в точках $B, C$. Хорда $CD$ окружности $\omega$ параллельна прямой $AB$. Прямая $AD$ второй раз пересекает окружность $\omega$ в точке $E$. Докажите, что прямая $CE$ делит отрезок $AB$ пополам.

\item Из точки $P$ к окружности $\omega$ проведены отрезки касательных $PA, PB$, точка $C$ диаметрально противоположна точке $B$. Докажите, что прямая $CP$ делит пополам перпендикуляр, опущенный из точки $A$ на прямую $BC$.

\item Две неравные окружности $\omega_1$ и $\omega_2$ касаются внутренним образом окружности $\omega$ в точках $A$ и $B$. Пусть $C$ и $D$ точки пересечения окружностей $\omega_1$ и $\omega_2$. Прямая $CD$ пересекает $\omega$ в точках $E$ и $F$.
Докажите, что касательные к $\omega$, проведенные в точках $E$ и $F$, пересекаются на прямой $AB$.

\item Четырехугольник $ABCD$ вписан в окружность $\omega$ с центром $O$. Биссектриса угла $ABD$ пересекает отрезок $AD$ в точке $K$ и окружность $\omega$ второй раз в точке $M$. Биссектриса угла $CBD$
пересекает отрезок $CD$ в точке $L$ и окружность $\omega$ второй раз в точке $N$. Известно, что прямые
$KL$ и $MN$ параллельны. Докажите, что описанная окружность треугольника $MON$ проходит через
середину отрезка $BD$.

\item Вписанная окружность $\omega$ треугольника $ABC$ касается стороны $BC$ в точке $D$.
Прямая $AD$ пересекает $\omega$ в точке $L \neq D$. Точка $K$ – центр вневписанной окружности
треугольника $ABC$, касающейся стороны $BC$. Точки $M$ и $N$ – середины отрезков $BC$
и $KM$ соответственно. Докажите, что точки $B, C, N$ и $L$ лежат на одной окружности.



\end{enumerate}
\end{document}