\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Геометрия}}
\fancyhead[R]{17 ноября 2022}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large

\begin{center}
\textbf{Максимумы и минимумы в геометрии}
\end{center}

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
%для многоугольника	

\item Докажите, что любая ломанная длиннее, чем расстояние между её концами.

%для разбора
\item На плоскости дана прямая $l$ и точки $A$ и $B$ по одну сторону от неё. Найти на прямой точку $M$, для которой сумма $AM +BM$ наименьшая.% отражение 

\item На плоскости даны параллельные прямые $l_1$ и $l_2$ точки $A$ и $B$ лежат между ними. Найти на прямой $l_1$ точку $M$, а на прямой $l_2$ --- $N$, для которой сумма $AM + MN + BN$ наименьшая.% отражение 

\item Внутри угла выбрана точка $A$. Какие точки $B$ и $C$ на сторонах угла нужно выбрать, чтобы периметр $ABC$ был минимальный. %отражения

\item Деревни $A$ и $B$ разделены рекой, берега которой параллельны. Где на реке нужно поставить мост, чтобы путь из одной
деревни в другую был наименьшим (мост перпендикулярен берегам реки)? % параллельный перенос

\item Дана прямая $l$ и точки  $A$ и $B$ по разные стороны от неё. Найти на прямой точку $M$, для которой величина $|AM-BM|$ принимает наименьшее значение.% в серию

\item В выпуклом четырехугольнике найдите точку, для которой сумма расстояний до вершин минимальна. %оценка через неравенство треугольника, точка пересечения диагоналей

\item Три офиса $A, B$ и $C$ одной фирмы расположены в вершинах треугольника. В офисе $A$ работают $10$ человек, в офисе $B$ --- $20$, а в офисе $C$ --- $30$. Где нужно построить столовую, чтобы суммарное расстояние, проходимое всеми сотрудниками фирмы, было бы как можно меньше? %массы

\item Внутри квадрата содержится треугольник. Докажите, что периметр этого треугольника, меньше, чем периметр квадрата.

\item Из точки $M$, лежащей на стороне $AB$ остроугольного треугольника $ABC$, опущены перпендикуляры $MP$ и $MQ$ на стороны $BC$ и $AC$. При каком положении точки $M$ длина отрезка $PQ$ минимальна? %см диаметр, пку - хорда на угла с. ответ высота

\item Какую наибольшую площадь может иметь треугольник, стороны которого $a,b,c$ заключены в следующих пределах:

$0<a\leq 1\leq b\leq 2\leq c\leq 3$?


\item На гипотенузе $AB$ прямоугольного треугольника $ABC$ взята точка $X, M$ и $N$ – её проекции на катеты $AC$ и $BC$.\\
а) При каком положении точки $X$ длина отрезка $MN$ будет наименьшей?\\
б) При каком положении точки $X$ площадь четырёхугольника $CMXN$ будет наибольшей?

\item Докажите, что среди всех треугольников с фиксированным углом $ \alpha$ и площадью $S$ наименьшую длину стороны $BC$ имеет равнобедренный треугольник с основанием $BC$.

\item Даны два пересекающихся луча $AС$ и $BD$. На этих лучах выбираются точки $M$ и $N$ (соответственно) так, что $AM = BN$. Найти положение точек $M$ и $N$, при котором длина отрезка $MN$ минимальна. %ласт

	\end{enumerate} 
\end{document}