\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Геометрия}}{4 декабря 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large


    \begin{center}
        \textbf{Теорема Чевы, Менелая, Фалеса}
    \end{center}


    \textbf{Теорема Фалеса:} Пусть даны две прямые  $a$ и $b$.
    Их пересекают три параллельные прямые — первая в точках $A_1$ и $A_2$, вторая в точках $B_1$ и $B_2$, третья в точках $C_1$ и $C_2$.
    Тогда высекаемые отрезки пропорциональны, то есть выполнено
    \[\frac{A_{1}A_2}{B_{1}B_2} =\frac{A_{2}A_3}{B_{2}B_3}.\]
    \begin{enumerate_boxed}

        \item Прямая $l$ пересекает стороны $AB, AD$ и диагональ $AC$ параллелограмма $ABCD$ в точках $X, Y, Z$ соответственно.
        Докажите, что $\dfrac{AB}{AX} + \dfrac{AD}{AY} = \dfrac{AC}{AZ}$.

        \item В треугольнике $ABC$ проведены медианы $BB_1$ и $CC_1$ и на стороне $BC$ отмечена точка $X$.
        На сторонах $AB, AC$ отмечены точки $M$ и $N$ соответственно так, что $MX \parallel CC_1, NX \parallel BB_1$.
        Докажите, что отрезок $MN$ медианами $BB_1$ и $CC_1$ разбивается на три равные части.

        \item На продолжении стороны $AB$ квадрата $ABCD$ за вершину $B$ отложен отрезок $BP = 2AB$.
        Точка $M$ — середина стороны $CD$, а отрезки $BM$ и $AC$ пересекаются в точке $Q$.
        В каком отношении прямая $PQ$ делит сторону $BC$?
    \end{enumerate_boxed}


    \textbf{Теорема Чeвы:} На сторонах $AB, BC$ и $CA$ треугольника $ABC$ отмечены точки $C_1, A_1, B_1$ соответственно.
    Тогда прямые $AA_1, BB_1$ и $CC_1$ пересекаются в одной точке тогда и только тогда, когда
    $\dfrac{AB_1}{B_{1}C}\cdot \dfrac{CA_1}{A_{1}B} \cdot\dfrac{BC_1}{C_{1}A} = 1$

    \textbf{Определение:} Отрезок, соединяющий вершину треугольника с произвольной точкой на противоположной стороне (или её продолжении), называется \textit{чевианой}.

    \textbf{Теорема Менелая:} На сторонах $AB, BC$ и продолжении $CA$ треугольника $ABC$ отмечены точки $C_1, A_1, B_1$ соответственно.
    Точки $A_1, B_1$ и $C_1$ лежат на одной прямой тогда и только тогда, когда
    $\dfrac{AB_1}{B_{1}C}\cdot \dfrac{CA_1}{A_{1}B} \cdot\dfrac{BC_1}{C_{1}A} = 1$

    \begin{enumerate_boxed}
        \setcounter{enumi}{3}

        \item Докажите обратное следствие в теореме (а) Чевы и (b) Менелая.

        \item Чевианы $AA_1, BB_1$ и $CC_1$ треугольника $ABC$ пересекаются в одной точке.
        Точку $A_1$ отразили симметрично относительно середины отрезка $BC$ и получили точку $A_2$.
        Точки $B_2$ и $C_2$ определяются аналогично.
        Докажите, что прямые $AA_2$, $BB_2$ и $CC_2$ тоже пересекаются в одной точке.

        \item Дан треугольник $ABC$.
        На стороне $AB$ отмечена точка $D$, а на стороне $AC$ — точка $E$ так, что $BC \parallel DE$.
        Докажите, что точка пересечения отрезков $CD$ и $BE$ лежит на медиане, проведенной из вершины $A$.

        \item Точка $K$ лежит на стороне $AB$, а точка $M$ — на стороне $AC$ треугольника $ABC$, причем $AK : KB = 3 : 2, AM : MC = 4 : 5$.
        Прямая, проходящая через точку $K$ параллельно $BC$, пересекает отрезок $BM$ в точке $P$.
        Найдите отношение $BP : PM$.

        \item На чевиане $AA_1$ треугольника $ABC$ выбирается переменная точка $X$.
        Лучи $BX$ и $CX$ пересекают стороны $AC$ и $AB$ в точках $Y$ и $Z$ соответственно.
        Докажите, что все построенные таким образом прямые $YZ$ пересекают прямую $BC$ в одной и той же точке, либо все этой прямой параллельны.

        \item Из вершины $C$ прямого угла прямоугольного треугольника $ABC$ опущена высота $CK$, и в треугольнике $ACK$ проведена биссектриса $CE$.
        Прямая, проходящая через точку $B$ параллельно $CE$, пересекает прямую $CK$ в точке $F$.
        Докажите, что прямая $EF$ делит отрезок $AC$ пополам.

        \item В треугольнике $ABC$ на сторонах $AB,AC$ и $BC$ выбраны точки $D,E$ и $F$ соответственно так, что $BF = 2CF, CE = 2AE$ и угол $DEF$~--- прямой.
        Докажите, что $DE$~--- биссектриса угла $ADF$.

        \item Через вершину $A$ и середину медианы $BM$ треугольника $ABC$ провели прямую.
        В каком отношении она делит сторону $BC$?

        \item Пусть $AL$~--- биссектриса треугольника $ABC$, точка $D$~--- ее середина, $E$~--- проекция $D$ на $AB$.
        Известно, что $AC = 3AE$.
        Докажите, что треугольник $CEL$ равнобедренный.

        \item Точки $M$ и $K$ делят стороны $AB$ и $BC$ треугольника $ABC$ в отношении $2 : 3$ и $4 : 1$, считая от их общей вершины.
        В каком отношении делится отрезок $MK$ медианой треугольника, проведенной к стороне $AC$?

        \item Дан треугольник $ABC$, в котором $BM$~--- медиана.
        Точка $P$ лежит на стороне $AB$, точка $Q$~--- на стороне $BC$, причем $AP : PB = 2 : 5, BQ : QC = 6$.
        Отрезок $PQ$ пересекает медиану $BM$ в точке $R$.
        Найдите $BR:RM$.

        \item В треугольнике $ABC$ проведены биссектрисы $AA_1$ и $CC_1$.
        Прямые $A_{1}C_1$ и $AC$ пересекаются в точке $D$.
        Докажите, что $BD$~--- внешняя биссектриса угла $AB$

    \end{enumerate_boxed}

\end{document}