\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Разное}}{7 класс}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Разнобой}
    \end{center}


    \begin{enumerate_boxed}
        \item Три лягушки на болоте прыгнули по очереди.
        Каждая приземлялась точно в середину отрезка между двумя другими.
        Длина прыжка второй лягушки 60 см.
        Найдите длину прыжка третьей лягушки.

        \item На прямой отмечены 5 точек $P, Q, R, S, T$ именно в таком порядке.
        Известно, что сумма расстояний от $P$ до остальных 4 точек равна 67, а сумма расстояний
        от $Q$ до остальных 4 точек равна 34.
        Найдите длину отрезка $P Q$.

        \item Полый кубик размером $2 \times 2 \times 2$, изготовленный из листового материала, весит 5 грамм.
        Сколько весит кубик размером $6 \times 6 \times 6$, изготовленный из того же листового материала?

        \item Из десяти одинаковых прямоугольников с периметром 42 Коля взял пять и выложил их в ряд.
        Получился прямоугольник с периметром 106.
        Из оставшихся пяти прямоугольников Коля сложил ещё один прямоугольник.
        Чему может быть равен его периметр?

        \item Разрежьте клетчатый квадрат $6 \times 6$ на различные клетчатые фигурки, каждая из которых состоит не более чем из 5 клеток и не является прямоугольником (или квадратом).

        \item Картонный квадрат $10 \times 10$ расчерчен красным фломастером на клетки со стороной 1.
        В каждой его клетке зелёным фломастером провели обе диагонали, и разрезали большой квадрат по зелёным линиям.
        В результате картонный квадрат $10 \times 10$ распался на части.
        Сколько частей получилось?

        \item Можно ли какой-нибудь клетчатый квадрат разрезать на трёхклеточные уголки и вертикальные доминошки так, чтобы фигурок каждого вида было поровну?

        \item Найдутся ли семь различных правильных несократимых дробей со знаменателями от 2 до 6 и с суммой 4?

        \item На какую цифру заканчивается $6^{2024} + 2023^{2024}$

        \item В турнире участвовали десять шахматистов.
        Каждый сыграл с каждым два раза: один раз белыми и один раз чёрными, причём какую-то из этих партий он выиграл, а другую проиграл (ничьих не было).
        Могло ли оказаться так, что половину всех партий выиграли белые, а половину – чёрные?

        \item Придумайте пять различных натуральных чисел, произведение которых равно 1000.

        \item У числа $100!$ вычеркнули все нули в конце.
        Четна или нечетна цифра в получившемся числе?

        \item Числа $p$ и $p^p - p! + 1$~--- простые.
        Найдите $p$

        \item Саша нарисовал квадрат $8\times 8$.
        Его сестренка Настя поставила кляксы в 15 клеток этого квадрата.
        Докажите, что Саша может вырезать прямоугольник со сторонами 1 и 4, не содержащий ни одной кляксы.

        \item На острове 2/3 всех мужчин женаты и 3/5 всех женщин замужем.
        Какая доля населения острова состоит в браке?

        \item Известно, что $20!$ равно одному из следующих чисел: \\
        $2432902008176640000$ или $2432902008146640000$.
        Какому?

        \item В клетках квадрата $3 \times 3$ расставлены числа (не обязательно целые) так, что в любой строчке и в любом столбце сумма чисел равна 2, а в любом квадрате $2 \times 2$ сумма чисел равна 3.
        Какие числа стоят в квадрате?

        \item Тетрадка стоит 10 рублей.
        Восемь детей купили тетрадки, у каждого осталось разное количество рублей (не нулевое), но ни у кого не хватало на ещё одну
        тетрадку.
        Дети сложили оставшиеся рубли, и их хватило в точности ещё на несколько тетрадок.
        Сколько денег оставалось у каждого из детей до складывания?

        \item Среди чисел от $1$ до $56 000$ — каких чисел больше —
        тех, которые делятся на $7$, но не делятся на $8$ или тех, которые делятся на $8$?

        \item Из полного кувшина, вмещающего 300 грамм концентрированного сока, отлили третью часть и столько же долили воды.
        Затем из кувшина отлили четвертую часть разведенного сока и снова долили воды.
        После этого отлили еще третью часть, но водой
        не доливали.
        Сколько оказалось в кувшине сока и воды?

        \item Варя и Артур сели рисовать котиков.
        Варя рисует котиков в 1,5 раза быстрее, но она торопится на олимпиаду, поэтому у неё в два раза
        меньше времени, чем у Артура.
        Всего они нарисовали 28 котиков.
        Определите, сколько всего котиков нарисовал Артур.

        \item Работники должны были вскопать несколько одинаковых грядок.
        В первый день работники вскопали 10 грядок, причем каждый вскопал одинаковое количество (не обязательно целое число грядок).
        На следующий день некоторые работники заболели COVID-19 и на работу вышло только 7 человек.
        Пришедшие работали половину рабочего дня с такой же производительностью, как и в первый день, и доделали оставшуюся работу.
        Сколько всего грядок было на подсобном участке?

        \item Доказать, что если $a + \frac{1}{a}$~--- целое, то и $a^2 + \frac{1}{a^2}$~--- тоже целое

        \item Даны различные числа $x$ и $y$ такие, что $\frac{x}{y} + x = \frac{y}{x} + y$.
        Найдите $\frac{1}{x} + \frac{1}{y}$.

        \item Какое число больше $\frac{2020202024}{2020202030}$ или $\frac{2121212125}{2121212131}$.
        В решении этой задачи запрещается делить столбиком или на калькуляторе.
        Нужно обойтись вообще без деления.

        \item Прямоугольник разрезали на девять квадратов, как показано на рисунке.
        Длины сторон прямоугольника и всех квадратов — целые числа.
        Какое наименьшее значение может принимать периметр прямоугольника?
        \begin{center}
            \begin{asy}
                import geometry;

                size(5cm,0);

                point pA = (-15,-11);
                point pB = (15,-11);
                point pC = (15,11);
                point pD = (-15,11);
                point deltacol = (0,2);
                point deltarow = (2,0);
                point deltadiag = deltacol + deltarow;


                draw(pA -- pB -- pC -- pD -- cycle);

                void draw_square (int x, int y, int coef) {
                    point pN = pA + x * deltarow + y * deltacol;
                    draw(pN -- pN + coef * deltarow -- pN + coef * deltadiag -- pN + coef * deltacol -- cycle);
                    draw(scale(-1, (0,0)) * (pN -- pN + coef * deltarow -- pN + coef * deltadiag -- pN + coef * deltacol -- cycle));
                }

                draw_square(0, 0, 6);
                draw_square(0, 6, 5);
                draw_square(5, 6, 1);
                draw_square(5, 7, 4);
                draw_square(6, 4, 3);
            \end{asy}
        \end{center}

        \item Внутри большого квадрата находится маленький квадрат, соответственные стороны этих квадратов параллельны.
        Расстояния между некоторыми сторонами квадратов отмечены на рисунке.
        На сколько периметр большого квадрата больше, чем периметр маленького?

        \item Прямоугольник разделён на 9 прямоугольных частей, площади некоторых частей указаны.
        Найдите площадь всего прямоугольника.

        \item На рисунке 9 прямоугольников, сумма их площадей равна 740.
        Найдите площадь самого большого прямоугольника.
    \end{enumerate_boxed}
\end{document}