\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Разное}}{7 класс}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Разнобой}
    \end{center}


    \begin{enumerate_boxed}
        \item Три лягушки на болоте прыгнули по очереди.
        Каждая приземлялась точно в середину отрезка между двумя другими.
        Длина прыжка второй лягушки 60 см.
        Найдите длину прыжка третьей лягушки.

        \item На прямой отмечены 5 точек $P, Q, R, S, T$ именно в таком порядке.
        Известно, что сумма расстояний от $P$ до остальных 4 точек равна 67, а сумма расстояний
        от $Q$ до остальных 4 точек равна 34.
        Найдите длину отрезка $P Q$.

        \item Полый кубик размером $2 \times 2 \times 2$, изготовленный из листового материала, весит 5 грамм.
        Сколько весит кубик размером $6 \times 6 \times 6$, изготовленный из того же листового материала?

        \item Из десяти одинаковых прямоугольников с периметром 42 Коля взял пять и выложил их в ряд.
        Получился прямоугольник с периметром 106.
        Из оставшихся пяти прямоугольников Коля сложил ещё один прямоугольник.
        Чему может быть равен его периметр?

        \item Разрежьте клетчатый квадрат $6 \times 6$ на различные клетчатые фигурки, каждая из которых состоит не более чем из 5 клеток и не является прямоугольником (или квадратом).

        \item Картонный квадрат $10 \times 10$ расчерчен красным фломастером на клетки со стороной 1.
        В каждой его клетке зелёным фломастером провели обе диагонали, и разрезали большой квадрат по зелёным линиям.
        В результате картонный квадрат $10 \times 10$ распался на части.
        Сколько частей получилось?

        \item Можно ли какой-нибудь клетчатый квадрат разрезать на трёхклеточные уголки и вертикальные доминошки так, чтобы фигурок каждого вида было поровну?

        \item Найдутся ли семь различных правильных несократимых дробей со знаменателями от 2 до 6 и с суммой 4?

        \item На какую цифру заканчивается $6^{2024} + 2023^{2024}$

        \item В турнире участвовали десять шахматистов.
        Каждый сыграл с каждым два раза: один раз белыми и один раз чёрными, причём какую-то из этих партий он выиграл, а другую проиграл (ничьих не было).
        Могло ли оказаться так, что половину всех партий выиграли белые, а половину – чёрные?

        \item Придумайте пять различных натуральных чисел, произведение которых равно 1000.

        \item У числа $100!$ вычеркнули все нули в конце.
        Четна или нечетна цифра в получившемся числе?

        \item Числа $p$ и $p^p - p! + 1$~--- простые.
        Найдите $p$

        \item Саша нарисовал квадрат $8\times 8$.
        Его сестренка Настя поставила кляксы в 15 клеток этого квадрата.
        Докажите, что Саша может вырезать прямоугольник со сторонами 1 и 4, не содержащий ни одной кляксы.

        \item На острове 2/3 всех мужчин женаты и 3/5 всех женщин замужем.
        Какая доля населения острова состоит в браке?

        \item Известно, что $20!$ равно одному из следующих чисел: \\
        $2432902008176640000$ или $2432902008146640000$.
        Какому?

        \item В клетках квадрата $3 \times 3$ расставлены числа (не обязательно целые) так, что в любой строчке и в любом столбце сумма чисел равна 2, а в любом квадрате $2 \times 2$ сумма чисел равна 3.
        Какие числа стоят в квадрате?


    \end{enumerate_boxed}
\end{document}