\documentclass{article}

\include{../../commons/libraries}
\include{../../commons/aliases}

\smallindent

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Зачёт}}{Май 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Группа 7--2}
    \end{center}

    \begin{center}
        \textbf{Игры}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item На доске написаны числа от 1 до 10.
        2 игрока по очереди вычеркивают по одному числу.
        Как надо делать ходы, чтобы выиграть в такой игре?

        \item Первый называет целое число, затем второй называет ещё одно.
        Если (a) сумма (b) произведение чисел чётно, выигрывает первый, если нечётно - второй.

        \item На столе лежит (a) 25 (b) 24 спичек.
        Играющие по очереди могут взять от одной до четырёх спичек.
        Кто не может сделать ход (спичек не осталось), проигрывает.
        У какого игрока есть выигрышная стратегия?

        \item Шоколадка представляет собой прямоугольник $3 \times 5$, разделённый углублениями на 15 квадратиков.
        Двое по очереди разламывают её на части по углублениям: за один ход можно разломить любой из кусков (больший одного квадратика) на два.
        Кто не может сделать хода (все куски уже разломаны), проигрывает.

    \end{enumerate_boxed}

    \begin{center}
        \textbf{Булева логика}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Верны ли утверждения:
        \begin{itemize}
            \item <<$2 \times 2 = 5$ или $2 + 2 = 4$>>;

            \item <<На поток приедет К.А. Сухов и лжецы иногда говорят правду>>;

            \item <<Это утверждение ложно>>;
        \end{itemize}

        \item Cоставьте утверждения, подходящие под формулу:

        $A =$ «На полдник выдали сырки»

        $B =$ «На полдник выдали печенье»

        $C =$ «На полдник не выдали сок или чай»

        $(A\vee B)\wedge \overline{C}$


        \item Постройте таблицу истинности для выражения $a \oplus b$

        \item Постройте отрицание к утверждению: <<Я рыцарь или ты лжец>>.

    \end{enumerate_boxed}


    \begin{center}
        \textbf{Рыцари и лжецы}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Однажды островитянин Данил сказал: <<Вчера мой друг-островитянин сказал, что он лжец>>.
        Кем является сам Данил?

        \item Однажды встретились два островитянина Саша и Максим.
        Саша сказал Максиму: <<По крайней мере один из нас — лжец>>.
        Можно ли только по этой фразе определить, кто кем является?

        \item Собрались вместе два рыцаря и два лжеца и посмотрели друг на друга.
        Кто из них мог сказать фразу: 1) <<Cреди нас все рыцари>>.
        2) <<Среди вас есть ровно один рыцарь>>.
        3) <<Среди вас есть ровно два рыцаря>>?
        Для каждой фразы укажите всех, кто мог ее сказать, и объясните.

        \item Один островитянин говорит другому: “Я лжец или ты рыцарь”.
        Кто из островитян кто?

    \end{enumerate_boxed}

    \begin{center}
        \textbf{Турниры}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item В однокруговом шахматном турнире (каждый играет с каждым ровно 1 раз) участвовало 20 человек.
        Сколько всего было сыграно партий?

        \item 20 команд сыграли турнир по олимпийской системе (тот, кто проиграл - выбывает).
        Сколько всего было сыграно матчей?

        \item В однокруговом шахматном турнире было сыграно 105 партий.
        Сколько всего участников на этом турнире?

        \item Трое друзей играли в шашки.
        Один из них сыграл 32 игр, а другой – 18 игр.
        Мог ли третий участник сыграть a) 36; b) 37; c) 58 игр?

    \end{enumerate_boxed}


    \begin{center}
        \textbf{Треугольники}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Чему равна сумма углов пятиугольника?

        \item Внешние углы при вершинах $A$ и $B$ треугольника $ABC$ равны $134^\circ$ и $99^\circ$ соответственно.
        Чему равна величина внешнего угла при вершине $C$ этого треугольника?

        \item В равнобедренном треугольнике один из углов равен $40^\circ$.
        Чему может быть равна величина наибольшего угла треугольника?

        \item В равнобедренном треугольнике один из углов в два раза больше другого.
        Чему может быть равна величина наименьшего угла этого треугольника?

    \end{enumerate_boxed}

    \begin{center}
        \textbf{Параллелограммы}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item В прямоугольном треугольнике медиана, проведённая к гипотенузе, в два раза меньше гипотенузы.

        \item Длина медианы, проведённой к стороне треугольника, меньше полусуммы длин двух других сторон.

        \item В равнобедренной трапеции (у которой боковые стороны равны) равны углы, прилежащие к основанию, а также равны длины диагоналей.

        \item \textit{Параллелограмм Вариньона}.
        Докажите, что середины сторон четырёхугольника являются вершинами параллелограмма.

    \end{enumerate_boxed}

\end{document}