\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Геометрия}}
\fancyhead[R]{23 февраля 2023}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large

\begin{center}
	\textbf{Радикальные оси}
\end{center}

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

\item Внутри треугольника $ABC$ отметили такую точку $M$, что $\angle ABM=\angle MAC, \angle CBM=\angle MCA$. Докажите, что точка $M$ лежит на медиане, проведённой из вершины $B$.

\setcounter{enumi}{1}
\item На гипотенузе $AB$ прямоугольного равнобедренного треугольника $ABC$ выбрана произвольная точка $M$. Докажите, что общая хорда окружностей с центром $C$ и радиусом $CA$ и с центром $M$ и радиусом $MC$ проходит через середину $AB$.

\item Окружности $s_1$, $s_2$ и $s_3$ проходят через точку $A$. Известно, что прямая, содержащая общую хорду $s_1$ и $s_2$, проходит через центр $s_3$, а прямая, содержащая общую хорду $s_2$ и $s_3$ — через центр $s_1$. Докажите, что прямая, содержащая общую хорду $s_1$ и $s_3$, проходит через центр $s_2$.

\item На сторонах $BC$, $AC$, $AB$ треугольника $ABC$ отмечены точки $A_1$ и $A_2$, $B_1$ и $B_2$, $C_1$ и $C_2$. Оказалось, что четырёхугольники $A_1A_2B_2B_1$, $A_1A_2C_2C_1$ и $B_1B_2C_1C_2$ вписанные. Докажите, что шесть отмеченных точек лежат на одной окружности.

\item Дана неравнобокая трапеция $ABCD$ ($AD\parallel BC$). Окружность, проходящая через точки $B$ и $C$, пересекает боковые стороны трапеции в точках $M$ и $N$, а диагонали — в точках $X$ и $Y$. Докажите, что прямые $XY$, $MN$ и $AD$ пересекаются в одной точке.

\item В равнобедренном треугольнике $ABC$ ($AB=BC$) проведена высота $BH$. Точка $F$ — основание перпендикуляра из точки $H$ на сторону $BC$. Докажите, что прямая, перпендикулярная $AF$ и проходящая через точку $B$, делит отрезок $HF$ пополам.

\item Точки $B$ и $C$ — середины касательных, проведённых из точки $A$ к окружности $\omega$. На прямой $BC$ выбрали точки $X$ и $Y$. Из точек $X$ и $Y$ провели касательные к $\omega$, пересекающиеся в точке $F$, причём $\omega$ располагается внутри четырёхугольника $AXFY$. Докажите, что в четырёхугольник $AXFY$ можно вписать окружность.

\item Вписанная окружность треугольника $ABC$ касается сторон $AB$, $AC$, $BC$ в точках $C_1$, $B_1$, $A_1$ соответственно. $P$ — произвольная точка плоскости. Серединный перпендикуляр к отрезку $PA_1$ пересекает прямую $BC$ в точке $A_2$. Аналогично определяются точки $B_2$ и $C_2$. Докажите, что точки $A_2$, $B_2$ и $C_2$ лежат на одной прямой.

\item Вписанная окружность неравнобедренного треугольника $ABC$ касается сторон $AB$, $AC$, $BC$ в точках $C_1$, $B_1$, $A_1$ соответственно. Точка $K$ — середина отрезка $A_1C_1$. Докажите, что центр описанной окружности треугольника $BKB_1$ лежит на прямой $AC$.

\newpage
\textbf{Посложнее}

\item Высоты $AA_1$, $BB_1$, $CC_1$ треугольника $ABC$ пересекаются в точке $H$. На стороне $BC$ выбрана произвольная точка $X$. Описанные окружности треугольников $XCB_1$ и $XBC_1$ повторно пересекаются в точке $Y$. Докажите, что четырёхугольник $XYHA_1$ вписанный.

\item На сторонах треугольника $ABC$ взято по две точки так, что шесть отрезков, соединяющих вершину с точкой на противолежащей стороне, равны. Докажите, что середины этих отрезков лежат на одной окружности.


\end{enumerate}
\end{document}