\documentclass{article}

\include{../../commons/libraries}
\include{../../commons/aliases}

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Не балуемся}}{ЛФМШ 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large


    \begin{center}
        \textbf{Математический бой }
    \end{center}

    \begin{enumerate}[label*=\arabic{enumi}.]

        \item Биссектрисы неравнобедренного треугольника $ABC$ пересекаются в точке $I$.
        Точки $I_A$, $I_B$ и $I_C$ симметричны $I$ относительно прямых $BC$, $AC$ и $AB$ соответственно.
        Докажите, что центры описанных окружностей треугольников $AI_{A}I$, $BI_{B}I$, $CI_{C}I$ лежат на одной прямой.

        \item Решите уравнение в целых числах $3x^2 - y^2 = 3^{x+y}.$


        \item В команде на ЧГК есть семь человек.
        Но как мы знаем, в ЧГК можно играть только вшестером.
        Поэтому каждый вопрос они меняют одного игрока на другого и все вместе пересаживаются.
        Известно, что любых шестерых участников можно посадить по кругу так, чтобы каждый сидел рядом с двумя своими друзьями.
        Докажите, что можно так посадить всех семерых, что каждый будет сидеть рядом со своими друзьями.

        \item Найдите значение выражения

        \[\frac{(3^4+4)\cdot(7^4+4)\cdot\dotsc\cdot(2019^4+4)\cdot(2023^4+4)}{(1^4+4)\cdot(5^4+4)\cdot\dotsc\cdot(2017^4+4)\cdot(2021^4+4)}\]

        \item Хорда $CD$ окружности с центром $O$ перпендикулярна ее диаметру $AB$, а хорда $AE$ делит пополам радиус $OC$.
        Докажите, что хорда $DE$ делит пополам хорду $BC.$

        \item Алиса, Вадим и Настя записали на доске 3 числа $a, b$ и $c$.
        Затем пришел Матвей и стёр с доски все числа, заменив их на попарные произведения.
        Из-за этого в классе начался сущий кошмар\ldots До наших дней дошла информация от очевидцев, что на доске в итоге было записано два последовательных числа и два числа отличались на 1024.
        Восстановите числа, которые загадали изначально.

        \item Пока Никита разбирался в теории чисел, он заметил, что число \[\underbrace{1\dotsc1}_{p}\underbrace{2\dotsc2}_{p}\underbrace{3\dotsc3}_{p}\dotsc \underbrace{9\dotsc9}_{p} - 123456789\] делится на $p$ при любом простом $p$.
        Докажите это.

        \item Сколькими способами можно переставить буквы в слове «СУПЕРИЗБАЛОВАННАЯ», чтобы никакие две гласные не стояли рядом?

    \end{enumerate}
\end{document}