\documentclass{article}

\include{../../commons/libraries}
\include{../../commons/aliases}

\header{Сириус $\bullet$ Математика}{\textit{\textbf{Олимпиада}}}{24 января 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \LARGE\textbf{9-1}
    \end{center}
    \begin{center}
        \large\textbf{Второй тур}
    \end{center}


    \begin{enumerate}[label*=9.{\arabic{enumi}}]
        \setcounter{enumi}{4}
        \item Класс из 32 учеников на зимние каникулы поехал в лагерь в Комарово, где было 5 комнат.
        После смены выяснилось, что любые 2 ребёнка, жившие в одной комнате, стали ненавидеть друг друга.
        На весенние каникулы класс поехал в лагерь в Рощино, где было 6 комнат.
        Докажите, что ребят не удастся расселить так, чтобы дети, живущие в одной комнате пока что не испытывали ненависть друг к другу.

        \item Дан приведённый квадратный трёхчлен $f(x)$.
        Оказалось, что трёхчлены $f(x) + 2022x - 2023$ и  $f(x) - 2023x + 2022$ не имеют корней.
        Докажите, что $2023\cdot f(x) - 2022$ тоже не имеет корней.

        \item В выпуклом четырёхугольнике $ABCD$ верно тождество $AB + DC = AD + BC$.
        Оказалось, что радиусы вписанных окружностей треугольников $ABC$ и $ACD$ равны.
        Найдите угол между прямыми $AC$ и $BD$.

        \item Тая, Таня и Маша пошли гулять.
        Маша искала интересные факты о натуральном числе $m$ и попросила девочек помочь.
        Тая заметила, что некоторое натуральное число $n>m$ можно представить в виде суммы 2023 целых неотрицательных степеней числа $m$.
        На что Таня ответила, что то же самое число $n$ можно представить и в виде суммы 2023 целых неотрицательных степеней числа $m + 1$.
        При каком наибольшем $m$ такое могло произойти?
    \end{enumerate}
\end{document}