\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Олимпиадная подготовка}}{20 февраля 2023}

%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Разнобой}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}
        \item Последовательность из пяти цифр $a_1, a_2, a_3, a_4, a_5$ будем называть «горой», если $a_1 < a_2 < a_3 > a_4 > a_5$, и «ямой», если $a_1 > a_2 > a_3 < a_4 < a_5$.
        Чего больше: «гор» или «ям»?

        \item Кубик Рубика $3 \times 3 \times 3$ надо распилить на единичные кубики.
        После распила части можно перекладывать и прикладывать так, чтобы можно было пилить несколько частей одновременно.
        Какое наименьшее число распилов нам понадобится?

        \item Докажите, что хотя бы одно из следующих чисел
        \begin{center}
            \texttt{ИКС, МИКС, ПЯТИКЛАССНИК и ПЛЯСКИТИМАТИНАТАТАМИ}
        \end{center}
        составное (разным буквами соответствуют разные цифры, одинаковым — одинаковые, первые цифры чисел не равны 0).

        \item 100 гирек веса 1, 2, $\dotsc$, 100г разложили на две чаши весов так, что есть равновесие.
        Докажите, что можно убрать по 2 гирьки с каждой чаши так что равновесие не нарушится.

        \item $n$ гирек веса 1, 2, $\dotsc$, $n$г разложили на две чаши весов так, что есть равновесие.
        Верно ли, что для любого $n > 3$ можно убрать по 2 гирьки с каждой чаши так что равновесие не нарушится?

        \item На окружности сидят 239 птиц, причем в одной точке могут сидеть несколько птиц.
        Две птицы видят друг друга, если соединяющая их дуга не больше $10^\circ$.
        Найдите наименьшее возможное количество пар птиц, видящих друг друга.

        \item В клетчатом квадрате $N\times N$ отмечены центры $3N$ клеток.
        Докажите, что среди попарных расстояний между отмеченными точками какие-то два отличаются в два раза.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}