\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{ЦРОД $\bullet$ Математика}{\textit{Геометрия}}{Май 2022}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Треугольники, высоты, окружности}
    \end{center}

    Рассмотрим треугольник $ABC$. $AH_a, BH_b, CH_c$~--- высоты этого треугольника. $H$~--- ортоцентр (точка пересечения высот). $O$~--- центр описанной окружности. $M_a, M_b, M_c$~--- середины сторон $BC, AC, AB$ соответственно.

    Дальше в задачах мы будем ссылаться на эти обозначения


    \begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]

        \item Докажите, что $\angle ABH = \angle CBO$.

        \item Докажите, что $\angle ABH = \angle H_{c}H_{a}H$.

        \item Докажите, что $H_{a}A$~--- биссектриса $ \angle H_{c}H_{a}H_b$.

        \item Докажите, что $H$~--- центр вписанной окружности треугольника $H_{a}H_{b}H_c$.

        \item Докажите, что $O$~--- ортоцентр треугольника $M_{a}M_{b}M_c$.


        \item Точку $O$ отразили относительно сторон треугольника $ABC$ и получили точки $A'$, $B'$ и $C'$.
        Докажите, что треугольник $A'B'C'$ равен исходному, причём точка $O$ для него является ортоцентром.

        \item Докажите, что  $AH = 2OM_a$

        \item Докажите, что отражение  $H$ относительно стороны $BC$ лежит на описанной окружности треугольника $ABC$.

        \item Докажите, что отражение  $H$ относительно точки $M_a$ лежит на описанной окружности треугольника $ABC$.

        \item Докажите, что точка из предыдущей задачи диаметрально противоположна точке $A$

        \item Докажите, что четырёхугольник  $M_{a}M_{b}M_{c}H_a$~--- равнобедренная трапеция.

        \item Докажите, что четырёхугольник  $H_{b}M_{b}M_{c}H_c$~--- вписан.

        \item Докажите что 6 точек  $M_a, M_b, M_c, H_a, H_b, H_c$ лежат на одной окружности.

        \item Описанная окружность треугольника $BHC$ пересекает отрезки $AB$ и $AC$ в точках $Y$ и $X$ соответственно.
        Докажите, что $XY$=$2H_{b}H_c$

        \item Пусть $O_1$ и $O_2$ — центры описанных окружностей треугольников $H_{b}HH_c$ и $BHC$ соответственно.
        Докажите, что $O_{1}O_2 \parallel AM_a$.

        \item Дана равнобокая трапеция $ABCD$ с основаниями $BC$ и $AD$.
        Окружность $\omega$ проходит через вершины $B$ и $C$ и вторично пересекает сторону $AB$ и диагональ $BD$ в точках $X$ и $Y$ соответственно.
        Касательная, проведенная к окружности $\omega$ в точке $C$, пересекает луч $AD$ в точке $Z$.
        Докажите, что точки $X, Y$ и $Z$ лежат на одной прямой.

    \end{enumerate}
\end{document}