\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{30 апреля 2024}

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Опять ТЧ}
    \end{center}

    \begin{enumerate_boxed}

        \item Докажите, что для любого натурального числа $n > 2$ число $n!$ можно представить в виде суммы $n$ различных делителей числа $n!$.

        \item На доске записано натуральное число.
        Его последняя цифра запоминается, затем стирается и, умноженная на 17, прибавляется к тому числу, что осталось на доске после стирания.
        Первоначально было записано число $13^{2023}$.
        Может ли после применения нескольких таких операций получиться число $2023^{13}$?

        \item Существуют ли рациональные числа $p, q, r$, такие, что $p + q + r = 0$ и $pqr = 1$?

        \item Найдите все натуральные числа $a, n$, такие, что число
        $\dfrac{(a + 1)^n - a^n}{n}$~--- натуральное.

        \item Двое играют в игру.
        Они по очереди выбирают 7 различных цифр от 1 до 9 (первый — четыре цифры, второй — три).
        Из них составляется по порядку выбора семизначное число $A$ (первая выбранная цифра - первая цифра $A$).
        Первый побеждает, если $A$ - последние 7 цифр десятичной записи седьмой степени некоторого числа.
        Кто из игроков имеет выйгрышную стратегию?

        \item Найдите все натуральные числа $a, b$, такие, что $a^b - 1 \dividedinto b^a$

        \item Найдите все натуральные числа $n$, такие, что $n^4 - n^3 + 3n^2 + 5$~--- точный квадрат.

        \item Найдите все сюрьективные функции $f : \N \rightarrow \N$, такие, что для любых натуральных чисел $m, n$ и любого простого $p$ верно:
        $f(m + n) \dividedinto p \Longleftrightarrow f(m) + f(n) \dividedinto p.$

        \item Докажите, что для любых натуральных чисел $m, n$ существует натуральное число $c$, такое, что $cm, cn$ имеют одинаковый набор (считая повторения) ненулевых цифр.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}