\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Теория чисел}}
\fancyhead[R]{Сентябрь 2022}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large
	
\begin{center}
	\textbf{Китайская теорема об остатках}
\end{center}

\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
\item Найдите остаток от деления натурального числа на 115, если известно, что остаток от деления его на 5 равен 3, а остаток от деления на 23 равен 17.

\item Найдите остаток от деления натурального числа на 105, если известно, что остаток от деления его на 3 равен 1, остаток от деления на 5 равен 2, а остаток от деления на 7 равен 1.

\item Найдите остаток от деления натурального числа на 30, если известно, что остаток от деления его на 15 равен 7, а остаток от деления на 6 равен 4.

\item Генерал построил солдат в колонну по 4, но при этом солдат Иванов остался лишним. Тогда генерал построил солдат в колонну по 5. И снова Иванов остался лишним. Когда же и в колонне по 6 Иванов оказался лишним, генерал посулил ему наряд вне очереди, после чего в колонне по 7 Иванов нашел себе место и никого лишнего не осталось. Какое наименьшее число солдат могло быть у генерала?

\item При каких целых $n$ число $n^2 + 3n + 1$ делится на $55$?

\item Назовем число хорошим, если оно делится на квадрат натурального числа $> 1$. При каких $N$ найдется $N$ последовательных хороших чисел? (Пример для $N = 3$: $48, 49, 50$).

\item Докажите, что найдутся $100$ последовательных чисел, каждое из которых не является простым числом или степенью простого числа;

\item Назовём натуральное число \textit{свободным от квадратов}, если оно не делится ни на один квадрат целого числа. Докажите, что существует $1000$ последовательных натуральных чисел, среди которых нет ни одного числа, свободного от квадратов.

\item Назовём натуральное число \textit{позитивным}, если оно не является степенью натурального числа. Докажите, что при любом натуральном $n$ можно указать $n$ последовательных \textit{позитивных} чисел.

\item Докажите, что найдутся $2022$ последовательных натуральных чисел, каждое из которых имеет не менее трех различных простых делителей.

\item Докажите, что найдутся гуголплекс $\left(10^{10^{100}}\right) $ последовательных натуральных чисел, каждое из которых имеет не менее гугол $\left(10^{100}\right)$ различных простых делителей.

\end{enumerate}
\end{document}