\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Геометрия}}{3 ноября 2023}


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Геометрия масс}
    \end{center}


    \textbf{Определение:} Пусть $M$ некоторая точка плоскости и $m$ ненулевое число.
    Материальной точкой $(m,M)$ называется точка $M$ с числом (массой) $m$, причем число $m$ называется массой материальной точки $(m, M)$, а точка $M$ носителем этой материальной точки.

    \textbf{Определение:} Центром масс системы материальных точек $(m_1, M_1), (m_2, M_2), \dotsc, (m_n,M_n)$ с ненулевой суммой масс называется такая точка $Z$, для которой имеет место
    равенство $m_1\overrightarrow{ZM_1}+m_2\overrightarrow{ZM_2}+ \dotsc + m_n\overrightarrow{ZM_n} = 0.$

    \begin{enumerate_boxed}
        \item \textbf{(Основная теорема)} Точка $Z$ является центром масс системы точек $(m_1,M_1),$ $(m_2,M_2), \dotsc, (m_n,M_n)$, причем $m_1 + m_2 + \dotsc + m_n \neq 0$.
        Докажите для любой точки плоскости $O$, что
        \[
            (m_1 +m_2 + \dotsc + m_n)\overrightarrow{OZ} =m_1\overrightarrow{OM_1} +m_2\overrightarrow{OM_2} +\dotsc +m_n\overrightarrow{OM_n}
        \]

        \textbf{Следствие:} У системы точек с ненулевой суммой масс центр масс существует и единственен.
        \item \textbf{(Правило группировки)} Есть $n$ материальных точек с ненулевой суммой масс $(m_1, M_1), \dotsc , (m_n, M_n)$.
        Точка $Z$ является центром масс системы первых $k$ из этих материальных точек $(m_1, M_1), \dotsc , (m_k, M_k)$.
        Докажите, что центры масс исходной системы и системы, в которой первые $k$ материальных точек были заменены на материальную точку $(m_1 + \dotsc + m_k, Z)$, совпадают.

        \item На сторонах $AB$ и $AC$ треугольника $ABC$ выбраны точки $D$ и $E$ соответственно. $X$ — точка пересечения отрезков $BE$ и $CD$.
        В точке $A$ находится масса 1.
        Какие массы надо поместить в точки $B$ и $C$, чтобы центр масс системы попал в точку $X$, если $AD:DB=1:2$, $AE:EC=3:1$?

        \item Стороны треугольника $ABC$ равны $AB=3, BC = 4, AC = 5$.
        В вершине $C$ находится масса 5.
        Какие массы нужно поместить в вершины $A$ и $B$, чтобы центр масс попал в точку пересечения медиан треугольника $ABC$?

        \item Стороны треугольника $ABC$ равны $AB=5, BC = 10, AC = 7$.
        В вершине $C$ находится масса 10.
        Какие массы нужно поместить в вершины $A$ и $B$, чтобы центр масс попал в точку пересечения биссектрис треугольника $ABC$?

        \item Дан треугольник $ABC$ со сторонами $|AB| = c, |BC| = a, |CA| = b$.
        Какие массы нужно поставить в его вершины, чтобы центр масс попал в
        \begin{enumerate}
            \item точку пересечения медиан;
            \item центр вписанной окружности;
            \item центр вневписанной окружности, касающейся стороны $BC$;
            \item вершину $D$ параллелограмма $ABCD$;
            \item точку \textit{Нагеля}, то есть точку пересечения отрезков, соединяющих вершину с точкой касания противоположной вневписанной окружности;
            \item точку \textit{Жергонна}, то есть точку пересечения отрезков, соединяющих вершину с противоположной точкой касания вписанной окружности;
        \end{enumerate}
        Эти массы называются \textbf{барицентрическими координатами} точки, относительно треугольника.

        \item Пусть $K, L, M$ — точки пересечения медиан треугольников $PAB, PBC, PCA$ соответственно.
        Докажите, точка $P$ и точки пересечения медиан треугольников $ABC$ и $KLM$ лежат на одной прямой.

        \item Дан треугольник $ABC$ и точка $P$ на плоскости.
        Обозначим через $S_{BPC}$ ориентированную площадь треугольника $BPC$ с положительным знаком, если $P$ и $A$ в одной полуплоскости относительно $BC$, и с отрицательным иначе. Аналогично определим $S_{CPA}$ и $S_{APB}$. Докажите, что $P$ является центром масс системы материальных точек $(S_{BPC},A), (S_{CPA},B), (S_{APB},C)$.

        \item В шестиугольнике точки $A_1, A_2, A_3, A_4, A_5, A_6$
        являются серединами последовательных сторон.
        Докажите, что точки пересечения медиан треугольников $A_{1}A_{3}A_5$ и $A_{2}A_{4}A_6$ совпадают.

        \item \textbf{(Теорема ван Обеля)} Пусть в треугольнике $ABC$
        проведены чевианы $AA_1, BB_1, CC_1$, пересекающиеся в точке $X$.
        Тогда
        \[
            \frac{BX}{XB_1}=\frac{BC_1}{C_{1}A}+\frac{BA_1}{A_{1}C}.
        \]

        \item Докажите, что уравнение $ax + by + cz = 0$ с фиксированными $a, b$ и $c$ $(a + b + c \neq 0)$ задает прямую, состоящую из точек, являющихся центром масс системы материальных точек $(x, A), (y, B), (z, C)$, не лежащих на одной прямой.

        \item На биссектрисе угла $A$ неравнобедренного треугольника $ ABC $ выбрана точка $ K $.
        Прямые $ BK $ и $ CK $ пересекают стороны $ AC $ и $ AB $ в точках $ L $ и $ M $.
        Докажите, что прямая $ LM $ проходит через основание биссектрисы внешнего угла $ A $ треугольника.

        \item Чевианы $ AA_1 $ и $ CC_1 $ в треугольнике $ ABC $ пересекаются на высоте $ BH $.
        Докажите, что $ BH $ является биссектрисой угла $ A_{1}HC_1 $.

        \item Вписанная окружность треугольника $ ABC $ с центром в точке $ I $ касается сторон $ BC $, $ CA $ и $ AB $ в точках $ A' $ , $ B' $  и $ C' $  соответственно.
        Докажите, что точка пересечения прямых $ A' B' $  и $ C' I $ лежит на медиане из вершины $ C $.

        \item \textbf{(Прямая Гаусса)} Прямая пересекает стороны $ AB $, $ BC $ и продолжение стороны $ AC $ треугольника $ ABC $ в точках $ D $, $ E $ и $ F $ соответственно.
        Докажите, что середины отрезков $ CD $, $ AE $ и $ BF $ лежат на одной прямой.

        \item Пусть $ BM $ медиана прямоугольного треугольника $ ABC $ $(\angle B = 90^{\circ} )$.
        Окружность, вписанная в треугольник $ABM$, касается сторон $ AB $ и $ AM $ в точках $ A_1 $ и $ A_2 $ соответственно; аналогично определяются точки $ C_1 $ и $ C_2 $.
        Докажите, что прямые $ A_{1}A_2 $ и $ C_{1}C_2 $ пересекаются на биссектрисе угла $ ABC $.

        \item Пусть $ BD $ биссектриса треугольника $ ABC $.
        Точки $ I_a, I_c $ центры вписанных окружностей треугольников $ ABD $, $ CBD $.
        Прямая $ I_{a}I_c $ пересекает прямую $ AC $ в точке $ Q $.
        Докажите, что  $ \angle DBQ = 90^{\circ} $.

        \item На окружности расположены $ n $ точек с единичными массами.
        Вася выбирает произвольные $ n - 2 $ из них, рисует их центр масс и опускает из него перпендикуляр на прямую, проходящую через две оставшиеся точки.
        Докажите, что все Васины прямые пройдут через одну точку.

        \item Вневписанная окружность треугольника $ ABC $, вписанная в угол $ C $, касается продолжения стороны $ BC $ в точке $ X $.
        Прямая, параллельная $ AX $ и проходящая через вершину $ B $ пересекает $ AC $ в точке $ Y $.
        Точка $ I $ центр вписанной окружности треугольника $ ABC $.
        Докажите, что $\angle YIC = 90^\circ $.
    \end{enumerate_boxed}
\end{document}