\documentclass{article}

\include{../commons/libraries}
\include{../commons/aliases}

\smallindent

\header{Математика}{\textit{Алгебра}}{23 апреля 2024}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \large

    \begin{center}
        \textbf{Иррациональность}
    \end{center}

    \textbf{Определение.}
    Число называется рациональным, если его можно представить в виде $\frac{m}{n}$, где $m \in \Z, n \in \N$.
    Действительные числа, не представимые в таком виде, называются иррациональными.
    \begin{enumerate_boxed}

        \item Докажите, что числа $\sqrt{2}$, $\sqrt[3]{2}$, $\sqrt[5]{2^3}$ – иррациональны.

        \item Может ли:
        \begin{enumerate}
            \item Сумма двух иррациональных чисел быть рациональной?
            \item Произведение двух иррациональных чисел быть рациональным?
            \item Произведение иррационального с рациональным быть рациональным?
            \item Иррациональное число в рациональной степени быть рациональным?
        \end{enumerate}

        \item Докажите, что $\sqrt{n}$, где $n$ – натурально, является либо целым числом, либо иррациональным.

        \item Пусть $x$ – такое число, что $10^x = 2.$ Докажите, что $x$ – иррационально.

        \item Пусть $a, b, c$ – рациональные числа, $\sqrt{a} + \sqrt{b} = c$.
        Докажите, что $\sqrt{a}, \sqrt{b}$ – рациональные числа.

        \item Пусть $m, n$ – целые числа, такие, что $\sqrt{m} + \sqrt[3]{n} \in \Z$.
        Верно ли, что оба слагаемых – целые числа?

        \item Иррациональны ли числа:
        \begin{enumerate}
            \item $\sqrt{7 + 4\sqrt{3}} + \sqrt{7 - 4\sqrt{3}}$
            \item $\sqrt{17 - 4\sqrt{9 + 4\sqrt{5}}} + \sqrt{5}$
            \item $\sqrt{5\sqrt{2} - 1} + \left(\sqrt{2} - 3\right)\sqrt{\sqrt{2} + 1}$
            \item $\sqrt{2} + \sqrt{3} + \sqrt{5}$
        \end{enumerate}

        \item Последовательность задана соотношением $x_{n + 1} = 1 - \abs{1 - 2x_{n}}$, $0 < x_0 < 1$.
        Докажите, что эта последовательность периодична тогда и только тогда, когда $x_0$– рационально.

    \end{enumerate_boxed}
\end{document}