\documentclass{article}
\usepackage[12pt]{extsizes}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\usepackage{lipsum}

\newtheorem{theorem}{Теорема}
\newtheorem{task}{Задача}
\newtheorem{lemma}{Лемма}
\newtheorem{definition}{Определение}
\newtheorem{example}{Пример}
\newtheorem{statement}{Утверждение}
\newtheorem{corollary}{Следствие}


\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=1cm}% левое поле
\geometry{right=1cm}% правое поле
\geometry{top=1.5cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=1cm}% нижнее поле


\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[L]{Математика}
\fancyhead[C]{\textit{Разное}}
\fancyhead[R]{Тимофей Дмитриевич}% Custom header text


%----------------------------------------------------------------------------------------

%\begin{document}\normalsize
\begin{document}\large
	
\begin{center}
	\textbf{Разнобой}
\end{center}


\begin{enumerate}[label*=\protect\fbox{\arabic{enumi}}]
	
\item Серёжа написал на доске три натуральных числа, а затем вычислил их попарные НОДы и НОКи. Могла ли сумма шести полученных чисел оказаться равной 2023?

\item Докажите, что $2016 \cdot 2018 \cdot 2020 \cdot 2022+16$~--- точный квадрат

\item Шестиугольник $ABCDEF$ правильный, $K$ и $M$ -- середины отрезков $BD$ и $EF$. Докажите, что треугольник $AMK$ равносторонний. 

\item В очереди стояло 2022 человека. Касса сломалась, и все перешли в соседнюю только что открытую кассу. Сколькими способами они могут выстроиться в новую очередь так, чтобы человек, стоявший на месте с номером $k$ изменил свой номер не более, чем на $k$?

\item Найдите все натуральные $n$ такие, что $3^n + 5^n$ делится на $3^{n-1} + 5^{n-1}$.

\item Докажите, что диагонали четырехугольника перпендикулярны тогда и только тогда, когда суммы квадратов противоположных сторон равны. 

\item Шах разбил свой квадратный одноэтажный дворец на $64$ одинаковые квадратные комнаты, разделил комнаты на семь квартир (проделав двери в некоторых перегородках между комнатами) и в каждой квартире поселил по жене. Жёны могут ходить по всем комнатам своей квартиры, не заходя к другим. Какое наименьшее число дверей пришлось проделать во внутренних стенах?

\item Докажите, что $1^2 + 2^2 + \dots + n^2 =\dfrac{n (n+1)(2n + 1)}{6}$

\item Диагонали трапеции взаимно перпендикулярны. Докажите, что произведение длин оснований трапеции равно сумме произведений длин отрезков одной диагонали и длин отрезков другой диагонали, на которые они делятся точкой пересечения.

\item В компании у каждых двух людей ровно пять общих знакомых. Докажите, что количество пар знакомых делится на 3.

\item Докажите, что $2021^2+2021^2 \cdot 2022^2+2022^2$~--- точный квадрат.

\item Вещественные числа $a$, $b$ и $c$ таковы, что $a+b+c=0$.
Докажите, что $ab+bc+ac \le 0$

\item Докажите, что $1^3 + 2^3 + \dots + n^3 =(1 + 2 + \dots + n) ^ 2$

\end{enumerate}
\end{document}